召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (19）

P牌學神繼續交流

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (18）

準學神發問前，請先參閱以下學車迷思！
（Credit: Sunny Prince)

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程系點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都系同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕 駛學校系分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見系，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試系考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即系成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就系2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就系斜路起步， 成功將部車停系斜路，再成功系斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正系你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必系考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上系有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有D系未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

暫定開post template如上

屌奶星, 今朝學車我呀sir話琴日真係得兩個pass

我無吹水嫁
尋日真係望住阿SIR個whatsapp群現場報導

但問題就黎
我11點半落堂, 朝早合格左2個
但下午我考模擬試果陣....
2點開始有一堆同學考
即係下午無人合格

你地學車個半鐘幾錢？
大概上幾多次堂

我學果時 500$ 90分鐘

棍波貴咁多

自膠 睇錯 90分鐘算平

我$600左右 90min 上咗17堂就考

一般人上15-25堂左右 睇個人天份

我聽日考，13堂，祝好運

建議轉
除非你覺得自己泊車調頭非常唔得
但其實駕院個教法
背住指示做實搞得惦

應該唔俾轉？如果可以緊係轉啦

你指獨立訓練定長途駕駛?

兩樣嘢黎
獨立訓練45min自己一個喪練掉頭泊位
長途就同師傅揸其他地方

你覺得泊位掉頭好勁 咪轉實習
但係原來有得轉架咩?

車手

咁打死都轉實習啦 去咁遠唔值啦
獨立訓練又唔有feedback比返你
做好做唔好無人知

鴨記既話我以為而家已經無左獨立訓練
因為我上年報名已經無左呢樣野
個套餐得長途駕駛同模擬考試

就算鴨記可以揀獨立訓練, 都唔建議去沙駕做呢樣野
沙駕個位闊唔少嫁
對鴨記考唔係非常幫到

好多死車 又多的士佬cut線爬頭
（最仆街呢樣一見到你掛牌 就一定黎整下你）
撞正如果架巴士係正你前面都幾惡搞下
再加上條線易 好多細微位捉得好嚴
最緊要個泊車又難 又窄又暗斜
真係去之前睇清楚 唔好人講易就真係覺得易

所以我其實好後悔報左駕院
但重有10日考
唯有去買個經驗
出左事先出番跑馬地考

鴨記個泊位同調頭
我都唔明佢整到個場暗斜做乜
調頭個位3個合做2個就差唔多
搞到要5手先出到去

D的士佬真係野野硬CUT入黎

ching原來你仲未考 都見你追咗好耐post

個個街場考三手掉頭都好似有暗斜 元駕個場都有小暗斜

想問考油溏除咗多廢老衝出黎同死車外，仲有冇其他野需要留意？
利申:6月就考

上年7月報，排到5月中先考

平常心，唔好太緊張

我$500 90 min 棍van
上咗13堂 一take pass

打完右燈過完死車係咪要打返左燈？
咁係幾耐之前打右燈同過完幾耐先打左燈

死車係左邊
就黎過死車
要入返線既話就打左燈

如果要超死車
通常預兩三個車位(我通常目測有三個車位以上就做定)就打定燈望鏡望盲點
太接近(少過兩個車位)先做會比人話太接近物體

仲有一個月考天光就 有咩要注意

正 出左車 出左架2003年Corolla
我想問下部車既車機無藍芽 如果我想用藍芽播歌 應該買咩或者點整好

淘寶有舊野將你電話變電台 我都係corolla

小心學院一出涌業路個彎

29號考天光道，果度有冇咩要注意？

係咩黎架巴打有無link

1號線由仁宇圍讓線左轉東源街，小心左邊有逆線過死車嘅車嚟緊

極速奔馳的泥頭車
開波出路口果個位
利申：肥左呢到

如果你搞得掂可以轉

時刻望鏡 見到的士收慢踏定迫力

鴨駕啱啱考完炒咗😭

都係廢老街 廢老彎 迴旋處 泥鬼果d

師兄...........
的士佬玩野定係咩事?

考石蔭12點 算唔算好時間好場

最後一野利景街出利南道出讓路位有架貨車係左面經過

剔不顧及其他道路使用考，未有查看交通情況，不讓路給有權先行的車輛

Thank god，啱考完 1 take pass🙈

恭喜!

現代藍牙接收器 深水埗有

多謝，真係唔想fail 一考試，油塘路況真係變得好快

3個大剔?!
師兄咁你出外面考定放低左5千銀

果下個考官有冇出聲?
定係收成績表先知出事?

已付五千

收成績表。全程冇出聲冇踩我。

最慘呢D
佢全程無出聲我會估自己無乜大錯

師兄而家補考排到幾時?
會唔會已經去到下年...

我都以為過骨。排咗十月底。

唉, 駕院而家合格率真係好低

好多巴絲都係一次過。自己技不如人再試下囉。

真心揸車真係幾好玩

望盲點係咪即係向右擰成個頭

岩岩甩P留名

今日 pass咗永孝街
想提提條線多咗唔少工程車同臨時交通燈位
巴絲考時小心定d過

岩岩上左第一堂棍 淨係學到直線起步同停車
叫唔叫慢 個半鐘係咪包埋攞車同返去擺車地點

唔POST黃紙果D，你真係信? 連登仔個個1 TAKE

師傅話其實係望4點鐘方向
我會做作D...個身會轉少少, 等個頭真係望緊4點
當然千奇唔好郁到個軚盤

同意揸車真係好好玩
師傅唔出聲坐隔離, 自己揸果陣好享受

師兄一齊加油

考到先資格去其他POST傾買車
好期待

左邊幾時望

過完死車
(左鏡見到成架死車後)
打左燈
之後望左鏡, 盲區
入番左

如果你考貨VAN唔洗望左盲區

點算 1年前路試肥佬 依家想再考番 因為要返工冇得去牌照處申請過

要唔要考番多次甲部？

唔洗，合格成績跟一世

導師都唔係教車
係自駕遊
坐係你隔離由得你渣
我肥左元朗駕院之後，報返街場考

唔該 我上運輸署睇過辦公時間為星期一至五 要搵人幫手交錢

有地址證明同身份證影印本就可以揾人幫手排期

我果個堂堂鬧鬧鬧
呢條路話速度要開26
吊佢, 25又鬧, 27又鬧
唔通我全程隻眼望實個速度計

第一堂兜下圈開車停車上下2波差唔多

呢d人都唔係教車！

擰頭望盲點唔怕做多左
但切記個頭要望返前面先好扭軚

巴打你揸咩車
可以計到咁準

自私之MA....
唉, 堂堂比佢鬧到無心機
好彩剩係見多佢2日

係直接S定幾個M先???

12點好考 2條路線都無乜的士小巴
可能果陣啲人去曬食飯 唔太洗左cut右cut
加油

利申:早1星期考12點1 take pass，但聽師傅講同日早我幾個都衰左

邊段路要26???
利榮街???

話自己1 TAKE PASS果D ，貼張黃紙睇睇

係, 果堆內街
其實根本都係無野搵野鬧
堂堂搵我出氣

天光道一take

冇吹水，今朝

係唔係因為車速?
一定要到26先合格???

唔係啦.....
點會咁準確限人26丫......

SSS

驚肥太慢啩。最高50所以起碼行一半以上

我唔明
出利南道, 我地行開小路右線
貨車係小路左線, 照計優先權係我地

巴打我都係啱啱甩

好羨慕
重有10到我考, 祈禱祈禱

頭先食晏嗰陣仔細諗返，應該有兩個出事位。我考一號線，係利南道一轉入利興街左面即刻有四部死車。咁我就打右燈騎線過死車。轉第一個彎右手面有對頭車出。我又唔知係咪應該入返左面。架對頭車又冇行等我過。 佢冇行讓我我已經肥咗。

第二個位係我出利景街，睇完晒冇車出利南道左手面有架VAN係利樂街好快轉出黎係我面前過。我個陣行得唔快但係又冇停車，都未黎得切有反應架VAN已經走咗。

一定得

我嗰個直頭瞓埋。我會大力踩腳掣叫佢起身。

利興果度真係難搞
過死車途中先有對頭車剎出黎既話
我地停定比佢過, 如果佢都停定
就大家都唔知點好

痴孖根
我從來無睇過自己開緊幾多

係外國學緊棍波私家車 (冇人教自動波 )
翻香港再考應該考棍定自動?

識揸棍做乜唔繼續考棍
我係你我揀棍

肥左3次路試 有無人有師傅介紹 棍波 而家排正常期會去到幾時 要再續過學牌 九龍區

我有喎
我跟佢今日一take pass

Tg: calwong12

我揸棍Van
係理論上
車速到25先轉3波
但有部份師父就話過20就可以轉3波

阿Q咁諗
如果你阿sir咁玩野
咁我會理解佢可能認為到26先叫3波(合理車速)

另外要定26
亦可能係佢想你學習定速行車
因為我係場內玩倒頭泊車時
代課教我用離合器定速3手軚
吊多少少都比佢話(因為車速太快)

應該死係第二個位
你由利景轉出利南
考官可能當你無睇清楚交通情況

無知一問
佢3:35呢度想轉右, 但比架灰色車阻住 要騎住中間虛線先靠返右
咁算唔算CUT線? 駛唔駛打左燈望左?

沙駕棍van passing rate 唔夠3成

我考完好慶幸自己無報沙駕
我覺得學4個轆最緊要個阿sir教得好

巴打，你係智專 定非智專？我都報左元駕，不過月底先筆試 你考之前有搵街師傅補鐘嗎？

同埋一開始(睇完車牌, 準備駛去掉頭個位)郁車駛唔駛打右燈?
定直接打左燈示意我會靠左停就ok?

應該打左燈望左騎中線
唔好太近左面黑車
過左灰車望望灰車
唔好咁快扭返入右線
如果唔係叫乜乜物體前急速切入

二線出迴旋處 行鯉魚門道cut線個度

路面變化好大，今朝考前揸一次仁宇都冇事，到考時路政出來整路，要逆線行車

師兄 入仁字圍咁好彩😂

冇上過三波

你係邊度學/考?

呢個位要睇死車倒影

佢考1線，唔係公廁位
佢係出學校果條大路出事
最後直路...

其實都有魚眼鏡可以睇

跑馬地

下晝葵涌肥咗 兩S，話我轉線冇睇鏡同爬頭冇睇路面情況

駕院學車揀啱師傅真係好重要 主宰你學車嘅命運

一般後生d師傅就教得多d嘢 比較認真 揸正嚟做 皮氣好d 但年資淺

有d老餅師傅無乜心機教 教極都唔化就燥燥地 屌柒你 但年資深 人脈廣 加上你如果上手快 一點即明 咁就好易合格

兩樣死罪黎

聽日重考9點掃捍埔

下次重考死都唔會爬頭

應該爬頭但無爬
一樣可以肥

後生同年資深都教過我
後生果個係教點考試
年資深就係教我點揸車
兩種唔同體驗黎

求，急。
有無人有師傅介紹可以補鐘，下星期二考忠義街，想補今星期五六日3晚，每晚補1.5個鐘

除左前面係死車/架車死火之外仲有咩情況係「應該爬頭」?

自動波貨van

應該無㗎啦 巴士小巴的士上落客最好都唔好爬 等埋佢

如果出路口左轉
右面有架巴士落緊客遮咗啲視線
我其實睇到巴士後面應該冇車
但我架車再前就會過線

咁我應該穩陣啲停定等巴士開
定慢慢揸前啲望清楚(但過線)？

等巴士
一陣你開佢又開

聽日考油塘
油塘好多死車
其實想爬死車頭既時候
有咩要注意
如果對面線有對頭車係咪唔爬得？

打右燈 望右盲區 對面線無車駛黎 先好cut線
已經騎咗係兩條線中間先望就收得皮

最好等到無迎面車先好爬 反正唔係鬥快考完
合理嘅停頓好正常

吹水死全家

想問下沙駕出黎呢個位 要唔要拉手掣停車 睇清楚路況先駛出

拉左睇清楚先再出

每條考車路線都可能有唔同
未考試前遇到兩個情況
第一個係的士站有架double parking既的士剛落完客停左係度等客
第二個係一轉彎架貨van打死火燈上落貨仲要D搬貨既人係唔會理學神

到考試果日就型啦
因為考鴨駕
係我考斜路開停前
有架學緊電單車既師兄
佢都做練斜路開停
但佢做唔到開車
搞左成兩三分鐘
我見考官隻手有動作
返到去睇張黃紙先發覺剔左我一個M
"驚覺性及判斷力弱"
後來我問阿SIR
佢話我等一陣架電單車都駛唔走就應該果時用右線上做斜路開停

14號8:35考培正道 有冇咩要注意

咁ON9 係我屌柒佢

如果放學時間好多校巴 小心啲學生柒下柒下衝出馬路
尤其係靠背壟道 死車多 啲婆仔阿伯好中意係啲死車中間衝出黎

考前報黑警清咗條路佢

今日考既巴打加油 鄧你地緊張

你之前三次考邊?

Thanks God
岩岩抽中東院道
2take pass

考三次都未過到乙部？

即係你之前三野乙部都肥？

考官唔比牌你 廢時害咗大家
你搭返巴士算啦

乜真係有咁難
明明好機械式有哂mark俾你睇

聽日考元朗啦

一陣1550考忠義街 師傅話仲整緊車啫係點 佢最後一堂都放左我飛機

利申：李健

哇 咁大鍋 車都無點考試? 個師傅好不負責任喎

唔知佢想點 平時遲到早放都預左 咁樣比佢扇一鑊

黎緊我會考筆試。 打算搵私人師傅學。係咪應該等我confirm筆試pass同邊條路考 先搵個師傅？

應該係
攞左考期先

恭喜

Btw，thank God, without s

開名啦巴打

打比李健叫佢揸部車黎先啦巴打

仲有2個鐘 未整好就

巴打重考搵邊個師傅？

聽日考沙田 有咩要沙意

好奇點解你肥左泊位仲要你調頭

希望你得，要考到第5次 ...

你不如操到有信心先考啦 唔係攞個快期考都係唔合格 又係哂錢
見你個泊位掉頭都好似負碌pass咁

我報儲專
導師姓郭
有搵街師傅補鐘，ecpass蔣sir,教得非常之好，可惜本身駕院個17堂好似無學過咁，好嬲

好欣賞上面位巴打嘅恆心 仲咁熱血

跑馬地1 take pass 呼~
騰雞到第一手就差啲入錯波

今日第二次考 衰埋
仲要同上次一撚樣衰d野

跑馬地肥第二次 巴打好波

巴打衰咩

未有查看交通情況超越物體 同 腳掣

我都有搵過佢補，第一次係教識左我好多野，學院學唔到，仲落堂前同我講下堂教我睇燈位同特別需要注意既地方。

結果第二堂，佢見我揸得都OK，就開始用手機覆學生WHATSAPP ，燈位同特別需要注意既地方 就冇講，一味同我講OK架啦，結果我真係PASS左

泊S位其實係咪可以扭死軚?

好似多過兩次就收皮

最後衰未有查看交通情況 死係迦密村街

窄路掉頭寫明唔可以，泊位無寫

但係啲師傅夠話可以扭死軚 好撚亂呀

棍好似話可以定住離合器扭
但唔可以踏Brake或者落手制扭

琴日第一次考.....個人一緊張就好撚亂仲要唔小心撞壆
最有把握嘅三手掉頭同泊位都收咗皮明明就係回兩個圈 ,但係自己回咗三個圈
好撚想死

轉駕院啦，你都係想攞牌啫

絲啊 但係我自動波啫

我之前都係考12點 多人多車到仆街

點解駕駛學院會好啲?
利申:未去過

肥左3次有冇師傅介紹 最好唔好太貴
有冇人試過係李健學?

睇手神，之前個師傅成日遲到早走，，有次遲半粒鐘
話佢成日遲到，話返我轉頭
利申1take pass

點先為止未有查看交通情況 岩岩衰左尼一項好多次

望鏡唔夠

冇望鏡 盲點

冇望應該直接S
望唔夠先幾個M

有呀 次次郁車都望兩三次

幅度？

冇望3次就S

停車前呢???

要望咩
利申1take pass

轉線，出路口，郁車先要望，好似係

其實唔知衰咩
如果開車CUT線爬頭都望足鏡同盲點
考官仍然話未有查看交通情況
咁唯一諗緊係停車前有冇留意路面情況者

黃紙停車果度有項未有查看交通情況

S位定L位

路面sense睇多啲路線片

可能真係尼樣

諗住排快期 會唔會係番同一個地點考

開車前，望左中右鏡，車多時要望埋盲點。
每次減速前要抬高個頭望中鏡。
Cut線就望盲點左右燈
停車前要望中鏡。停車後要再望左中右鏡。
亦有人講每十秒望一次中鏡

Cut

咁差都唔換人？我都驚遇到d 訓教師傅

更差既重有，你投訴話佢導師唔教野好難有實質証明
元朗駕院好多導師教人轉彎憑感覺，你轉第二個都咁，係師資問題
上理論堂時，有學員上左8堂都未渣出街

其實掉頭有問題既人真係及早轉師傅啦 你一定係學個方法出事
我由第一次試掉頭到考為止都冇試過撞/多過三手
最多俾師傅屌我車唔夠慢

咁我都好彩遇著個好好嘅
利伸，元駕

岩岩油塘1 take pass

講唔講得師傅叫咩名，等我學時指令佢

史xx 我個人覺得教得幾好
雖然肥過一次(宏業東) ，衰望鏡動作唔夠大，就當你無做
黎緊聽日考第二次，今日堂啊sir就話我揸得唔錯，但唔好太心急，希望唔好再肥

聽日考

冇外補？我見好多巴打係教院都唔出面要補鐘 除左用多左錢有冇咩原因架？

無啊~
可以睇自己需要嘅

巴打考第二次加油
我已十分討厭元駕，轉考掃桿埔練好手車
其實元朗一d都唔易，好多搵食車，死車多，重要係對頭車同你爭線，左右各有死車再對面黎架泥頭車都幾pk

銅鑼灣跑馬地真係咩都玩齊咁濟

10號考沙田 留名學野

睇書唔扭得

沙駕有L位 ？

跟師傅就係呢度唔好

邊條先考L位？ 唔係全部都係s位架咩？

紅燈開車同轉右時, 都要望下左鏡, 個考官實見到有冇望

跑馬地都係考得多基本功姐
元朗係隨時中伏, n個出入口, 兩邊都泊晒死車

我都覺
我個師傅教我手手扭盡
咁就唔洗記回幾多

駕院考完收到成績表知道PASS, 其實係咪可以走得, 定係仲有手續要搞?
佢地會唔會幫你搞埋個P牌?

元朗係好多伏
一出涌業路有油站，乜野搵食車都齊晒，最衰係佢地會cut你線，停車讓比佢地都有可能比考官話你停車太接近物體
大佬一開始都近架啦，我就算唔開車都無2個車位距離，實死wor，條排隊入油既又唔會散
朗屏站返學院個90度彎又係死得多人，d車唔係頭幾架，一定係行得時衝上黎，咁過彎後cut右線，就算你望晒鏡擰埋頭睇盲點再過線，都好大可能過到一半有車衝上黎（人地要過燈位，一定踩油衝），比d狗官屈你無留意交通，回頭睇盲區可以睇到90度彎過緊既車咩⋯⋯

考跑馬地有冇師傅介紹？

利申：肥左兩次，想試下第二個師傅

鴨駕都肥果啲炸彈求下你地唔好再考

聽日考車 好不安

張黃紙第一下係比咗你師傅 之後師傅會捉住你入房傾傾 同你講合唔合格

唔合格 就講下錯d乜 同補考補鐘情況

合格的話會叫你join個金牌路路通課程 即時比錢有優惠 同送p牌 其後報都得 但係原價

之後櫃枱d姐姐會同你講攞p牌詳細資料
p牌係要自己攞 7個工作天後 身份證 住址 學牌 黃紙 $90 去到填form

但好多人3-4日就上去博攞p牌 我4日攞到

早兩日考完
好心急攞p

勞動節放咗一日假 難講
下個禮拜一二應該有得攞

忠義街斜路泊車先
係咪可以用一波慢慢渣過去個泊車果個位
唔洗轉二波住

如果係雙程行車線 ( ↑ ↓ ) 俾死車頂住要做扒頭, 行到中間仲有死車頂住, 未轉到入自己條線, 而對頭就有車開緊埋黎, 我要即時停低俾佢過, 定係盡快入返自己線繼續行

正常應該係佢停 因為你已經係兩條線中間街緊
但有d仆街唔理你 照行
你減慢車速落返個一波 你見佢真係唔收油 就早少少停車 停前都望下後面有無車跟緊你尾
比對面線過 開車前都望下盲區 有無車攝上黎

可以

考永孝街嚇死，有個位平時無得練（學車唔入得）
兩條線合一條線地下無影線唔留意到係cut線
比個官話cut線無望盲點（好彩有keep住習慣係唔係都望下左右鏡）
以為肥左好彩其他無野比佢捉到錯佢好心比我合格

我考完冇入房 師傅出左門口就同我講合格 叫我報金牌路路通
然後我話趕住番工就直接拎黃紙走左

補充多小小費時有巴打中伏，
一開始聽同事水左報沙駕棍波貨van
中哂伏跟左個唔係教車既師傅
堂堂淨係識話拉手制太大力同關門太大力（其實根本無用力 ）
幾時望鏡，幾時入波，點用軚，咩位置入彎完全無教
模擬試另一個師傅教，話我望鏡入彎好弱
我話返比佢知佢就起勢咁踩另外一個師傅話佢唔識新例同hea教點點點，個時無跟過其他師傅唯有信佢

到上年11月考個時當然衰左（pass左乙部）
其實都好彩如果碌過左做硬公路炸彈

跟住肥左沙駕開我5xxx得7節（姐係學3堂）
本來都考慮下但佢話沙駕排到今年8月（我考牌7月過期）當然聽到咁就不了，又見出面學又平咁多就報左九龍路試，同樣5千幾可以學到10堂（20節）同租埋車考

之跟左出面李健個師傅執返好手車，佢知沙田條路無大斜練同無大彎練，特登將架車揸去一啲狂上斜轉彎既路練（唔係考試路線）
最後執返好手車，終於合格

如果跟返沙駕個師傅比多幾多錢應該都唔會合格
所以簡師傅好重要，同唔好盲信教院會易啲，其實學到車係自己既技能，你有料既出去考都會合格，你無料既就算好彩合格出到去做公路炸彈有意外咪仲衰

無

今日考油塘 好緊張

加油！

考幾點，早d 準備

轉頭上多兩堂就跟住考試啦

轉彎憑感覺...
鴨記都係咁教
我莫名其秒
邊度開始轉唔講, 講感覺, 轉幾多又係感覺

出外面補鐘
街鐘師傅教番, 係就係感覺
但都有少少標準, 90度轉彎....大概1圈軚內
轉彎位置大概車頭去到彎位條路

雖然係感覺, 但都比個range我感覺下丫

衰撚左

衰咩？

你有冇諗過識唔識合揸車

加油

屌tick左兩個離合器控制不當

聽日去鴨記果個長途駕駛
有冇師兄知係渣咩路線

Chok親阿SIR ?

其實真係講感覺

應該係 考油塘 我其他野自問都做得幾好 但係緊張到隻腳到震 有幾下chok親佢都估到會肥

兩個細剔唔肥咖喎

肥咗邊樣

三個離合器控制不當 冇睇原來左邊都有得tick

岩岩考完沙田多石線 等梗成續
臨尾場內鈄坡開車 溜後左一下

有機會兜上寶馬山
會練到平時練唔到既野
好好享受下

不過巴打約埋模擬考試未?

路試肥左

巴打衰邊範?

轉線未有查看交通情況&腳掣控制不當
我已經成程不斷望左右鏡
可能衰左係多石停車場出黎果陣
3線踩錯右線 之後立即轉中線果下

腳掣呢個問題真係唔知衰咩

同埋考試架車有問題 油門掣好虛
細細力就踩盡 油加得慢

模擬考試幾日前考左
考試果個阿SIR好好人

以前師傅成日話，唔好心急，極力子慢慢放就得

pass咗啦 終於

望咗左右鏡但望盲區唔夠明顯？

巴打沙駕？
其實車有問題最好即刻port車叫佢換

諗諗下 可能衰臨尾 近燈位有死車 冇睇清楚
駛到埋去死車後 先識過線

腳掣可能衰係鈄坡開車個位 溜後左

有冇話你咩？
模擬考對我黎講幾準

幾年前考過 肥路試同泊位掉頭
如果而家想搵返私人師傅係唔係就咁上運輸處報完名 臨考幾個月先搵師傅？

頭先對比番模擬試結果 呢兩個位都冇錯
考試就fail呢兩個位

可以同運輸署要返考試報告
會話你邊度犯咩錯

考完四碌即報二碌 留名

巴打們 細佬幾年前考過 肥咗
啱啱上運輸處排快期
佢個list 俾我揀今個月嘅
咁快可以重考？

佢剩係叫我開停再望多少少中鏡
跟住寫左良好兩隻字就完左

但我覺得個趙SIR 好好人, 好詳細同我講考試個程序
過死車同轉彎果D都有話呢個做得幾好

幫我加番D信心, 堂堂比阿SIR鬧到地底泥

個報告會寫晒邊條路衰乜咁樣嫁?
我重以為佢地剔剔剔就收工

我想請教下鴨駕師兄們
考試果陣, 一開車上橋去考泊車調頭
到底我要上條橋左邊定右邊?
定係考官會有指示?
我問師傅佢話我多9魚

因為我見同學仔考試...有D上左, 有D上右

請教各位巴打
報咗鴨駕6月頭考試，早幾日上咗第5堂，仲有10堂未上。上次上堂學咗調頭同泊位，覺得都ok，但係出路面就 個人又驚，揸軚又唔熟，又睇唔到啲細位
師傅建議補8堂（6個鐘），咁就4500左右。想問下補鐘最好跟返駕院個師傅，定出去搵過好？ 因為見出面補鐘平好多

補鐘緊係出去補啦 平一截

報18堂 上左一半 剩係學左平行倒泊
呢幾堂就瘋狂練下路 狂練轉彎 紅綠燈 u turn
係咪進度慢？
仲有咩主要野要學
月底考試 驚學唔切

自己經驗
搵街鐘補會好D
真係感受到師資質素唔同...

只係差在不得比你練泊位調頭

但講真渣街緊要D, 泊位調頭記步驟野唔會差得去邊

街補啦
背線好緊要 望多d youtube 咩位轉彎會出事
紅綠燈過到幾多部正常車/學神 巴士位有咩巴士會停係個度
呢d 上堂未必會教你

pass左先啦。最少半年後/以上比你慢慢學

考官無指示既話就左路上

多謝師兄

你係非智尊?

祝你合格

我而家走火入魔
連呢D 咁細既位上橋左定右都係度諗緊

無問題
問定仲好
有陣時就係差果少少野搞亂左
到考試先煩就唔好

講多樣
落橋果度有交通燈
見到紅燈係真係需要停車

我係智專呀，本身有16堂，但自己有一堂缺席咗

駕院我覺得好d 我駕院考1次搞掂

果支燈我成日以為唔洗理添
不過佢好似幾秒就轉

將兩堂長途駕駛轉埋學車先

係好快轉
但真係撞正紅燈唔停
就M/S都唔好啦

其實本身駕院個師傅都幾好，但係肉赤個價錢 所以宜家搵緊會唔會有啲平啲，又好嘅補鐘師傅

好嘅

我試過去申請轉
櫃台唔比轉
蝦9我

出面sales話得架噃
櫃台同班阿蛇熟
可能知D阿蛇Booking Full
唔想幫學生轉

我報名果陣個sales都話得嫁
到我上個月去櫃台想轉果陣
條友就話而家無得轉

雖然我都知如果我轉多2堂, 個師傅實又鬧死我

如果揸得OK
唔轉都得既

仲有絲打黎緊會幾時上堂
我經驗係揸第一次一定驚
(我第一次出街就只係由出口度閘駛到返學校門口轉返入去學校就完)
出多兩次出街
先知手軚得唔得

留名
7月考棍波van忠義街

我果陣個阿SIR 直接同我講用黎上堂好唔好，行返考試線路。

第一次明明剩係放腳制比架車7-8公里咁行
但唔知點解揸完第一堂個人出晒汗

玩完長駕
就覺得廿/三十公里咁行都好慢下

應該會呀
我補鐘係出銅鑼灣, 寶馬山果D補
寶馬山落斜比的士推到我超晒速
好好玩
自從果次之後, 去番駕院就一野踩上30先

要15/5先再上堂，我上堂都係兜利榮街咋。

如果跟我師父講
好理想咁諗
8堂16節應該夠學晒車
頭三堂學乙部
之後兩堂行考試路線
最後三堂操熟乙丙部

當年我係沙駕，頭1次係學院兜下後，之後都係不斷重複路線無限loop，最尾幾堂渣到悶同阿sir一路吹水一路渣

知道 多謝巴打

聽日去上筆試堂 開始操app 操到熟哂。

大家都加油呀

請問駕駛學院係唔係排得仲耐過街場架？月尾筆試，應該都排到二三月先路試

拎p牌邊間比較少人？我知長沙灣好多人要等好耐
同埋要帶啲咩去？

沙田輕輕鬆鬆排十分鐘唔洗就拎到 黃紙，填form，住址證明，錢，完

長沙灣 觀塘 等三十分鐘 仲要帶學牌

學牌自己keep返都得喎

有冇巴打有平價租車攻略
準備報快期重考

我拎p牌 正式牌都係去長沙灣，lunch去都只係15分鐘左右

觀塘平日上晝都快

楂番你楂開果架好d啵

邊間先，半年算快啦。越來越多人考

鴨駕pass 既
我就用左20堂 唔夠就加啦 再考真心唔平

仲有，如果試下其他師傅先有用。個個人睇到既野唔同，會學多好多野。

想問下呢 填表最底新領果part
我應該寫1,2 定只係寫2?
利申 棍van

1 2

平日2點考澤安有咩要注意
除左白雲街嗰堆死車同埋唔係過路處過馬路啲老人家之外

前面考左5次先pass左泊車既巴打
想知你個心態係點，點解可以肥咁多次都唔頹
我遲d就第一次考，如果肥左可能真係唔想再考

會寫明去程，/回程呀，去到邊度犯咩錯，幾多次犯錯都有
你要打去運輸署2771 7723，話要查詢考試評分/要考試報告，10個工作天內會寄比你
駕院係唔會教你拎報告，等你盲中中再考多次

有疑問
呀sir話拉左手制就得，唔洗入n波，係d波到等 話考官唔會點理
其實係唔係？

我個牌比佢收左

咪係!
考牌主任賺成最少兩皮五一個月, 工作冇理由就咁剔剔剔

分享下自己經驗，上個月中天光道第二takepass，第一次考係油塘，雖然肥左路試，但諗返都有啲好彩，原本調頭個個位改左路，考牌官示意我係個垃圾房口（好似係）調，右手邊有架紅van頂住係絕對唔夠過，我扭完第二手之後肯定份頭唔夠過停左係到，個下真係好徬徨，佢仲要依個時間話已經完成左三手軚調頭，心諗唔撚係肥左啊，點知同一時間架紅van居然郁車比我過，可惜最後都係返試場個陣係迴旋處內圈出外圈，上面讓線有條冚家鏟唔停比啖油衝落黎，我以為佢會讓我照出，係依個時候就比阿sir踩停肥左

天光道就無乜特別，係自己成程太緊張，然後個考牌官串撚過碼頭咕哩，搞到我好緊張好驚，不過最後pass左
上個禮拜買左部camry 2.4 有啲後悔無聽屋企人講買hatchback 泊位好煩

考完駕院 pass左乙部
報街洗唔洗再考多次乙部？

唔洗

巴打考邊度駕院？
你肥左丙部駕院個導師無即刻夾你報重考？

其實你同個導師講話"考慮下先"
佢都會自動收皮
因為你再報重考
D錢都唔係落佢袋
佢地只不過受到Order要夾D學生者

多謝師兄提醒，攞報告駛唔駛另外俾錢？

唔駛錢的，星期一打去申請要返報告啦
知衰咩先可以改善
祝你下次pass

考牌嚟講緊係要手掣加空波啦!

考左牌之後你鍾意淨係踩實brake都得～

而且，就算拉咗手制，但架車喺d波嘅話，你唔小心踩左油門架車係會向前行，咁你話係咪安全？

今個月底考油塘，但好多野都攪唔掂。上星期試行左路線一次，有個地盤好多大車出入，我要行下停下，踩break 踩到抽抽地筋攪到死火...。同埋師傅成日鬧我做唔到同時顧幾樣野，開緊車就顧唔到左邊死車，貼到太埋。一係唔覺唔覺開太快，到要停車或者突發情況就重dup。扭呔就一係太快一係太慢，成日轉彎轉左去隔離線...。學泊車同調頭學左一堂，但步驟永遠記唔足，做唔足。

仲有四堂就學晒。而家搵緊地方補鐘

報左沙田駕駛學院
第一二堂講解架車，兜圈及開停
第三四堂學泊位及3手調頭
之後一路行考試路線 平均每條線行左10次都冇 仲有4堂上即係3個鐘行考試路線 今個月17日就考 大家覺得夠唔夠 師傅就話我渣車都算穩 無需加堂
但我想1take pass 唔想再浪費金錢

想問沙田駕院考路試要排期幾耐？

紅燈記得要做動作停車。唔係當你衝燈。

學左幾多個鐘？

目前學左6堂, 每堂個半鐘

咁正常，學多幾堂先可以一心幾用

巴打個人比較急

好老土講，揸車係要一眼關七，考唔考試都係

大致上咁講，呢個情形要望遠啲，儘量第一時間望到前面有冇死車、同燈/路口嘅距離，但同時同前車留返足夠空間，咁樣你就多啲時間同資訊決定下個動作

扭軚嘅問題，都係拖慢架車先入彎，咁樣容易控制啲。同埋ball out得勁嘅話係足以致肥

至於開得太快，記住切勿嘗試追任何車，嗰度除咗學神之外係唔會有車開慢過50嘅(2、3號線大跑道)，所以你唔好怕阻街就跟佢哋快。留意兩點：第一，超速即肥；第二，掛得學/考牌，經驗唔夠，開得慢係非常合理嘅事

得閒上嚟分享下，呢度好多巴打樂意幫下手嘅

啱啱學車
轉彎時成日唔知幾時先開始扭軚
回軚時又成日回多咗少咗
點先可以改善

我感覺係倒後鏡位開始扭軚
唔好扭太急
個灣窄/90度就順住扭多半手到
重點係扭果時唔好好似掉頭咁快

咁大約幾時回鈦，學左第二堂但仲未係好知timming 回…
有時候我覺得未回得住但師傅係咁叫我回
由其是左彎，不論係扭鈦同回鈦，我都覺得好難掌握

用言語好難講出黎 架架車頭轆都唔同位置 個軚又唔一樣 但學多幾堂就好自然會扭到 入到彎 本能反應咁

同踩單車一樣 入彎唔知扭幾多 但坐係個位到 就自然會識

揸多幾次就得

棍van星期一下午考天光道
有咩要注意
學個陣成日有車係對面線過線爬頭
我都唔識得停
好自然咁掂行掂過

其實架車行緊個陣都會feel到個軚夠唔夠直架嘛
架車行歪咗咪扭多啲軚扭到佢行到直線為止

呢樣真係感覺
重點應該係入灣望鏡 順住轉 望三面
放膽望前面 會幫你捉到回軚時機同感覺
入線都有幫助

我呀sir話考試唔洗喎
除非上斜路 平時小停頓什至等燈 都唔洗入N波
話考官唔會因爲咁而肥我 話考生可以做少一樣野
所以一直上堂我都冇等燈入n波既習慣

Camry幾好呀，大車黎。操得熟 基本上冇咩車會再難到你

岩岩上完駕院個長途駕駛
揸左程小西灣來回
好好玩
一個年紀大既師傅教呢堂
基本上佢只係講直去/轉左/右
其他野比你自己黎除非好錯

終於唔洗係鴨記度開咁慢
平均揸番4x 似揸車好多

的士大佬見我係柴灣道好似好驚我
架架距離我3個車位
我前面d的士佬cut我條線竟然打足燈

今堂自己目標係練開停望多d鏡
發覺用得最多都係中鏡

無錯
長駕係幾好玩兼有D用既
師父咁好人同你遊小西灣
我果日玩左兩轉賽西湖一轉大酒店咋

鴨駕1take pass

我利榮3波40都咁行 冇車就快 洗鬼限

都係燈位難搞
次次總係我到燈位前就轉黃

阿Q咁諗
幫你練多D開停
好事黎

考試肥晒2part 排棍can合併快期九龍 易唔易 ？

恭喜晒!

想問考試時考官會唔會提會路線點行

會叫你轉左定轉右 唔清楚可以問 路線睇考官 有d會講

我發現自己成日1波轉2波都會有啲Chok
但2轉3又唔會chok
車速20-30左右
想問點先可以唔會Chok?
同如果考嗰陣都係咁會唔會肥？

唔夠快，踩快啲先轉波

轉波前比緊幾多油 轉波後比油直接比返咁多油就唔會chok
前題係個車速都要適合轉波

考官嚴格都可以肥到你

好緊張呀
希望聽日考唔好落雨

落雨考少d人衝出馬路咪仲好

其實啲考官仲驚死過你哋

幸運駕X學校 何X生師傅 tel:9482 9X54
1.紅綠燈前停車教我入一波 (同運輸處投訴咗之後佢嘅解釋就係:驚我開車嗰時慢怕後面的車響喇叭)心諗:停車前一定係用最安全嘅方法上網睇片同埋問其他師傅都話係入空波 你咁L驚不如唔好學人教車 叫人學壞曬手勢
2.學三手掉頭全部都冇入過空波 教我:一波>後波>一波 每一手停車從來都唔入空波 問佢駛唔駛望鏡佢話叫我做熟咗三手掉頭先 三手掉頭竟然唔係集中學幾堂學
3.佢會畀份嘢你簽 開車前唔畀 學完車後唔又唔畀偏偏揀睇你要留意交通環境情況簽(嗰陣時都大意冇睇到估唔到佢咁屎忽鬼)
好在迷途知返臨考前搵到個好師傅 轉咗師傅何澤生屈我畀返補鐘錢300蚊一堂 要補番差價我唔畀,佢之後就小額錢債告我
4.成日開收音機開到勁大聲 嚟到教車定係聽收音機?之後我都有叫佢開細聲啲費事同佢有拗撬影響佢教車心情(呢種心情你哋應該明白唔想得罪師傅 費事佢hea教)
5.每堂強調自己讀工商管理同讀engine 強調自己條片係youtube國際排名第一
事實上只係關鍵字全部合符 條片好似叫做基本駕駛技巧 兩萬觀看次數

我想分享一下我既學車惡夢
希望各位唔好好似我一樣咁唔好彩
遇上這位學車師父啦 樹大有枯枝族大有乞兒 之後好彩跟咗個好師傅

未試過落雨渣
想問渣棍van既話落雨有咩注意

其實落雨先係最易 小人行街 車速慢小小

問個白痴問題
我啱啱學車 師傅話30太快啦
我想問考車係唔係都係30 40到

原來係咁
希望真係少人 天光道有段好多人

明白晒

考天光道其實已經有其實已經有一半肥咗 祝你好運

會，轉波動作做完前一刻就要準備好畀油

黑雨睇唔到前路都試過，水撥大燈2波30

以前行大涌橋路試過行66 ，畀師傅叫我唔好再畀油。

等紅綠燈可以入定一波㗎喎
當然啱啱先轉紅燈就手制空波
但見過咗一段時間 過路公仔燈閃緊 就可以入一波 吊極力子 轉綠燈就放手制就去得

我學三手調頭都係直接一波後波一波
有咩問題？

記得開頭燈同水撥

我係駕院學車時試過有一次
直接一波去後波然後後波直接推返去一波
師父話應該係空波停一停
比考官見到你手制空波左先
同埋可以比少少時間自己諗下D野點做

應該係用最安全嘅方法㗎

元朗駕院棍van 1 TAKE PASS
大部分時間係駕院場內on99咁過
每條考車線只行過2次 17堂無學過野咁

個女導師開頭好用心教 態度好好
第8堂之後游說我加堂失敗後 態度180度轉變
出街路線完全無教過重點 只叫我上網記熟條路
各種理由減少我出街時間 浪費鐘數係駕院場內練泊車調頭
大家都知道駕院個泊車調頭係一定pass 根本唔需要練

街師傅補鐘8堂 每條考車線已經行超過5次
個師傅教曬每條路線既重點 注意事項 講左好多考試tips
成功合格完全感謝個師傅 我仲請佢去飲茶食飯

駕院價錢貴一倍 學車時間少一半 奉勸大家學車一定唔好選擇
駕院教車個牌=無牌 出唔到街教車 好多垃圾師傅
佢地底薪非常之低 靠游說學員補堂先有bonus
相信中過伏既朋友都感同身受 最後個女導師真係廢到仆街!

成日話駕院師父點點點
但又唔開名咁得意既
學上面某巴打post咁
起碼我知個師父姓咩
有得選擇唔用某個師父吖

係，熟路要燈知佢快慢真係極力子停車再起步就得

睇黎真係各施各法啦
我係有一次差啲入錯波師傅先提我唔肯定既可以推落空波(唔駛放極力子)先再慢慢轉
但係問返老竇佢直頭話要手制空波添

我果時駕院個師傅叫我唔好搵佢補鐘, 仲介紹左個街外師傅比我

我係元駕學46個師傳從來冇迫過我補鐘 ，淨係話如果我覺得有需要先俾錢補鐘

元朗駕院得1個女師傅
成2年前 我連佢姓咩都已經忘記

唔知宜家仲有冇教

考試先黎落雨 唔通連個天都唔鐘意我

聽日考筆試 有少少緊張

手機狂操啦

你地新車貨van 斜路洗唔洗比油先開 ？我之前A師傅話要先比油後放極力子
之後B師傅話A師傅呃9你錢 先叫你哂幾堂練尼個動作 b 師傅話貨車動力大 斜坡起步只要吊高啲極力子就得根本唔洗比油

比佢呃左幾堂

啱啱考完油塘 冇乜車好順 迴旋處都唔洗停

可以直接吊極力子 但吊得唔好 架車會震
比小小油最穩陣

係睇架貨van有無裝重嘢

正常無裝貨or重嘢 因為貨van扭力大 斜路唔比油 吊極力子就起到步

但裝咗重嘢 單靠吊極力子起步唔夠力 可能會溜後 所以會比少少油

習慣比少少油係好嘅 反正棍私 斜路起步要比油

第二take 又fail
不過終於合格左part1
想問下 直接跟 運輸署報考
唔駛補堂都得？

如果p牌沖左燈係唔係直接要重考 ？

我師傅叫我比平時吊高啲就ok

佢敎我聽聲

教院師父教，新貨van係可以放極力子斜路起步，但考試點都要比小小油起步

如果為考試咪比少少油確保一定唔會溜後

今朝宏業東街 第二次pass👍🏻👏🏻👏🏻 🤙🏻

其實冇乜關係，棍van你正常吊的話一定唔會溜後(副偈有事另計)，同埋足夠起步，唔好一下放哂極力子就得

我唔能夠話師傅A呃你錢，始終如果你日後有機會揸棍私嘅話，你練定呢個俾油動作係冇害

巴打個人比較急 我覺得一般，但師傅就話我急，轉灣係咁扭呔，break 唔會慢慢踩，一踩就踩盡，自己同死車之間唔會預 / 預唔夠空位。但扭呔扭太慢又驚過隔離線 (趁機請教一下，如考車轉彎左隔離線會唔會即刻肥？)

請問 "ball out" 係咩意思？係咪解高速入彎？係的話我又死多樣，慣左踩油，到轉彎忘記收腳，俾住油入，好在我無俾大油，但師傅就係咁鬧

同埋想請教大家，youtube 或其他地方有無講解開車技巧如調頭、泊車等等方法？youtube 搵過某d 片，但想再睇多d

今朝考油塘死左兩次火，溜後左兩次，但好好彩 1 tick pass 左好開心，大家加油

想問問，考窄路調頭同泊車，部車一開始已經停定係考試位置，定係要自己開過去。我驚有個情況係，師傅話你開架車去果個位，然後考調頭 / 泊車。但我要去所謂「果個位」都攪到我肥。謝謝大家解答

巴打可否提供補鐘師傅資料，我都搵緊補鐘

想請問下，迴旋處入外圈定內圈係如何決定，還是考試時會講明？我上星期練習，次次都係入內圈。

介唔介意講下你邊個位死火 / 溜後，同埋點處理？我月底都考油塘，想做個參考

考邊個場
睇你咁講應該係試場入面考
要自已過去 打左燈 係線前面停
係你上車之後已經開始考試梗係會肥

我考油塘，我練車果陣師傅無端端指住個位，話考調頭就果度啦。我開緊車就無留心睇，但好似要倒車入去。

考油塘
一開始拍車溜後左2次 之前冇拍過果個位同可能有d 緊張, 有小暗鈄向前咁, 入後波時可能踩得太實極力子溜前左1 次, 2 次, 淆到pk

跟住考第3線, 平時好小死火, 鈄路開車見倒後面有車, 諗住比佢過左先慢慢開, 點知後面架學車停係我後面讓我, 跟住臨急開返車, 放快左極力子..

跟住3手軚調頭時死火, 正常唔會死火, 應該都係太緊張

我諗溜後溜前都冇乜點處理, 馬上踩返停架車咁,

死火之前見有巴打講做足返開車部驟就ok, 姐係拉手制入空波先著返車, 可以死兩次, 死三次先肥...

外圈得鯉魚門道個條線先用

你個官好啫 考試死兩次其實都幾大獲

你算好彩
我果時係hea教屈你加堂
加完堂完成任務又繼續hea教

多謝解答。練習果陣好多問題無去細心諗，事後先愈諗愈多問題 。

我都覺, 好好彩, 死2次火同溜前兩次之後已經淆到仆街

佢紅綠燈停車教我入一波

睇祖哥學堂

叫師父幫你放係一個好好嘅位置 跟住開車黃線停低直去三手掉頭

波out即係踩過界，去咗隔籬線，嚴重者足以致肥

其實你師傅已經一句講曬，你係要揸慢啲

元朗廣場個度大把牌 有曬電話 自己上網睇下FB評價
個陣我遲左 最後一個星期先搵師傅補鐘
搵左3個比較有名既師傅都無時間比到我學車
最尾搵左姓黃既老師傅 雖然FB評價比較少 但教得幾好
我諗大部分街師傅都OK 望下佢地既FB 全部學員有讚無彈 成個明星咁

我今日考油塘, 一開始考泊車, 所以係師父開定到去個好位我先等考試等泊車

而三手軚就係路試中途考, 所以要自己開架車去果個位

咁我都係補過1個駕院師傅 1個街師傅
或者我以偏概全 咁岩遇到個差既師傅
事實駕院D路線易好多 但合格率唔係高
大家自己判斷

油塘我睇呢三個，moon>袓哥>initialPhk

一開始考泊車 <--- 請問知唔知係咪個個都會考呢個先，還是睇考

而三手軚就係路試中途考<--- 我有感覺駛去果個位我都有機會肥

我諗個個都會係考泊車先, 因為你去報到果個位就係泊車果個位, 行完街返黎會就咁停係路口OFF 波拉手制熄匙再入1波, 可以問下你師父確認下

比d 信手, 做足野就ok, 反正你考完先知肥唔肥

合格率唔高咪就係因為有枯枝囉
你覺得個師父唔好又唔開佢名
咁D仆街咪繼續混飯吃
D學神咪繼續中伏囉

你又係個MISS教 ?
當時係駕院個場揸到識飛
學左成10堂 出到街原來轉灣都唔係好掂
出街hea教得兩句 望遠D 扭軑扭多/少D
講野完全空泛 我仲懷疑自己好廢 唔適合揸車

補鐘個陣個街師傅直頭捉住我軑盤教轉灣
講到明幾時邊個位開始扭軑 要扭幾多
路面會有咩特別情況發生 一路講唔停入曬腦 等等
上完頭兩堂已經話我唔差 操熟路線合格無問題

相反個女人一路話我唔掂 唔出得街呀 唔夠時間學呀
屈我係場內練泊車調頭 務求呢PART要合格
諗返起都唔知當時點解頂得佢順

個師傅係後生女人
一路都係叫佢做MISS
上面講左唔記得姓咩

唔係miss
係沙田一個就退休的阿伯 後尾諗返佢分明趁退休前呃番筆

我都想遇到個咁好人既考官

我師傅話轉灣唔好俾油，hold住就得
一俾油一快就會過左隔離線

有冇人跟過祖哥學

天光道一take pass左
最尾無落雨

仲有一個問題想請教：

1. 段片4:00部份上斜停車然後開車，想問以下情況我應該點做？
a. 紅燈，我停定晒架車，拉起手掣後駛唔駛入空波？聽人講好似上斜要ready 定1 波，落斜就R波。
b. 紅燈就變綠燈，呢頭我踩break 停車 (已踩盡極力子 同 輕踩break)，果頭就要即刻再起步行。

2. 段片7:25部份落斜路，師傅教我要輕輕踩住break行唔好太快，我就踩盡極力子然後踩break。師傅就鬧我踩盡咪空波咪仲快囉，我話踩break 唔係要先踩極力子咩？佢話唔洗踩盡，吊住就得。但我掌握唔到咩叫 "吊住"，又驚直接踩break 會死火，行左斜路3次師傅都係鬧呢樣 。其實應該要點做？

可能以上問題有d 低能，巴絲多多包涵

恭喜晒

1a 要手制空波 會死火 入1波係你考完熄匙先做
b 停左可以做拉手制一套 或者入1波吊極力子一套
2 睇你咩波落 踩住brake 唔會死火就唔洗吊極力子 或者轉低波落

1) 拉手掣空波,係比你係紅燈個陣休息隻腳
-拉起手掣=放右腳(BRAKE)
-轉空波=放左腳(極力子)
所以如果你行到過去轉左綠燈,你只係等前面部車起步,你唔做呢套動作,會比個官覺得你更識因應不同情況作出不同應對
你聽人講既野應該係停車 熄匙之後既動作, 防止斜路溜前/後
2)每個波段去到一定車速以下先會死火,死火前部車一定會好震,所以你落BRAKE只係防止車速一直因為斜路而加速,而唔係停定架車,你幻想一下單車落斜都會自己加速,你輕輕揸落個BRAKE度都只係維持車速,而唔係減速.所以唔會死火

駕院合格率的確唔係高
拎番運輸署D資料
都係三十幾%嫁咋

路政處真係痴線，西九啲路改到九曲十三灣，啲指示牌又差。

聽朝考天光道
已肥一次油塘

倒數4日甩p

拖波技術一問
我3拖2 波時，減完速落波吊左3炒極力子先鬆晒，都feel到架車幾choi, 係咪轉波時轉數太低？
如果我吊極力子時加少少油ok嗎？

有唔同原因：

1. 可能本身未吊到磨擦點，咁架車等同冇動力，你一下放哂極力子都會chok
2. 學你咁講，引擎轉數唔夠，咁嘅話補少少油就會順好多

駕院考線係公認易啲, 呢點基本上係唔洗拗
但合格率冇特別高, 因為:

1. 路面經驗少, 駕院package只包18堂學車, 實際出街15堂左右, 街師博普遍都要你學30堂
2. 駕院補鐘係極貴, 2堂(90分鐘) 收$1200, 大部份人一見到價錢已經唔想補
3. 駕院師傅只係打份工, 街師博係自己招牌....你明啦
4. 駕院有啲師博都冇打算要教到學生1 take, 好多時都係望你pass左乙部先

所以最易pass既方法其實係報考駕院+出去搵補鐘

利申: 駕院1 take pass

謝巴打解答🙇🏻
師傅話未鬆晒極力子唔好比油
但我次次拖波都chok chok地，上2波3波就好順

P牌既你地出三保定全保

2. 踩哂極力子已經係空波滑行，可以準備510

呢段斜路唔算太斜，一般棍van行呢度你唔俾油唔踩迫力架車都會自己減速。再講，貨van上咗2波，你就算完全唔俾油佢自己都會喺~13 km/h溜，基本上你要踩迫力踩到10 km/h樓下先機會死火

利申：棍van，考油塘已pass

你吊完好快放哂極力子?

我自己就係 踩盡極力子 三波轉二波 慢慢升到磨擦點 係磨擦點吊一陣 你比油會feel到接合咗 之後先再慢慢放哂極力子

落波前再brake再減慢d車速先轉波

你試下咁會唔會再咁chok

聽朝12點考忠義街，第二次考好大壓力
有無巴絲知平日12點街道情況點同埋有咩要注意？

好𠃊驚

落BREAK唔一定要落離合器
但當踩BREAK踩到架車太慢既時候就會死火
除非踩低啲離合器
只要係一二波既時候
離合器係磨擦點既時候 就算印住BREAK架車停左都唔會死火
有時候我地想控制架車慢啲咁去
即係好慢好慢咁
就可以印住BREAK加落離合器搵磨擦點

我唔算快
我係搵磨擦點後(feel到車震）再吊足3秒，再用2秒時間慢放
可能係落波前由3x減到25km左右跌太多轉數，所以放晒極力子有d chok
我減速前會鬆油，再輕踩brake減速
應該都有幾秒係比油

我估個師傅既吊住係想你輕輕掂住個brake, brake你試下踩好少，大約2-3張卡片既厚度就夠，到見到車差唔多想停先落極力子

有冇巴打用過學車王app搵師傅同報名？？

好耐之前考過棍波肥左，而家想再考，想問：

1. 棍VAN轉考自動波私家車使唔使重新排過定可以排快期？

2. 如果可以排快期，但我搵唔番上次肥左既考試表格號碼，有冇方法排到快期？

聽朝就考 好緊張 希望順順利利

我

上個月沙駕肥咗
抽快期11/5考澤安
臨考前得三堂(3-3-2 8節)
請問有咩需要注意?

今日都幾大雨~考車巴打加油~

聽師傅講食水好深同埋好小器

衰左15,52同56

想問各位報駕院嘅巴絲打，您地係幾時開始上實習
筆試早兩日考完，亦收到師傅資料
而我路試排下年1月考，我應該幾時打比導師約時間好

15都衰到

你落過重brake同冇睇鏡

你先聯絡你個導師先
同佢單聲你幾時考車
再同佢夾上堂D野

56 係無望鏡

想請教下，例如前面啲車行得好慢或者塞車，用吊極力子方式行車有無問題？路試會fail?

屌那媽 之前駕院肥左排快期補考 琴日上第一堂 個呀sir訓撚左大半堂 教都冇教過

仲要上多5堂 又話冇得轉導師 點算

衰左40，59

考牌官做過咩黎???

其實你上次肥咩野???
搵出面師父補鐘???

踩煞車掣，轉彎入線就黎過界 對面有車駛近 衰扭呔慢

咁無計
考邊條線?

沙駕 多石 駕院都肥

15.係自己衰on9,倒車太快,搞到後轆掂白線
52.有時大力左
56.可能佢睇唔到掛,因為cut線望盲點佢冇tick過我,但過死車我記得有望過,佢又tick左我

即係照跟佢上多5堂 之後自己搵人補鐘咁？
但又要俾多d錢

上次肥係出緊路口 望晒兩邊冇車 出緊個陣右手邊貨車死車後面突然有私家車出 我見到即停 但個官都踩停左 咁就肥左啦

明白，咁我報基礎訓練玩堂先

另外想問跟車需唔需要上過堂，定未學就可以跟
聽人講跟過車易上手好多

原則上1波吊係冇問題(考試2波唔吊得)

問題係師傅會唔會鬧你傷佢架車

其實你知自己衰咩
咁其實自己揸就得
個師父對你黎講係擺架咋噃
理論上佢無野可以再教你

52要dup到佢大剔都幾大鑊

56會唔會係返本身條線時瀨嘢？

咁就無計
你係棍定自?

棍van

你係問導師比唔比你跟車?

因為都隔左幾多月冇揸 第一堂邊有咁熟手 我自己自問都有d位做得唔好 佢都冇發覺(基本上大部分時間訓著 衰d講我撞埋佢都唔知咩事)

雖然真係擺 但都想有人提下d細節位 唔係收我錢坐係度訓囉

棍Van
轉波快唔快手???
考慮下鴨駕條線啦

明白既
所以上多堂睇下點先
你之前個導師教得好唔好?
問佢有冇得補鐘(但應該好貴 )

落波爭啲但都ok btw 有心啦巴打，再報左十二月考 睇下有冇快期再戰 始終揸左十幾堂 熟沙田多啲

祝你下次PASS

thanks bro
之前個呀sir教得幾好 但佢之後轉左唔教貨van 冇得搵佢教返 有冇出面私鐘介紹 諗住出去補返幾堂算

巴打~~請問你考邊個場?

呢個幫你唔到
你要問其他巴絲打

呢個真係唔知

考官：
「由於實在太危險
我依家必須終止你既路試
請你落車後坐過左邊
我會車你返試場」

教車師傅見到返黎果陣我同個考官調左位坐
佢個表情直頭好似master card廣告咁此刻無價
依家諗返起 應該欏部電話影低教車師傅果個石化的瞬間
真係夠我回味下半輩子

師傅「哇~由阿sir送你返黎 你真係威過威士忌呀 」(佢真係豎起姆指咁比左個like我)

等欏成績表果陣 隔黎個金毛靚仔 撩我傾計
師兄你點呀 我就衰左啦 衰到貼地呀
你一定冇我咁衰 我衰到入地心
我泊位已經死左火 路試又唔記得落波 3波開車
我個考官直頭話我太危險 唔比我搾落去 由佢車我返試場
*****老尷的一刻*****
(瞪大眼睛看著我，蠕動著雙唇).........你究竟做左D咩黎.........
停燈位暗斜，開車果陣溜後死火左四五次，到終於開得郁果陣又冇為意已經轉左燈，諗住一吐烏氣咁狗衝出去，結果變左紅燈開車...
..................

臨走果陣忍唔住問考官「呀sir 八卦問句 你做咁耐 有冇人衰過我呀」
佢擺出一副 不如一槍打死我.jpg 既表情 合埋眼擰擰頭

我起whatsapp呻兩句
朋友甲：X爺(X我個名)，下次邊區學車記得單聲，我會叫親友迴避架啦
朋友乙：你都係坐的士算啦

唉 我都係踩返單車算 我出到馬路都係累人累物

岩岩睇到

下次小心呀巴打

有時d野好難講
明明考試前幾堂泊車都perfect咁滯
黎到考試先衰左
勁唔抵

有無師傅介紹
考棍貨van澤安，之前肥過一次
跟開個師傅夾唔到日子，唔想再延期了

你指駕院個 隨車觀察? 隨車觀察好似係行考線 你車都未揸過 唔知揸緊車個同學做緊d乜嘢 搭巴士無分別
最好上過一兩堂實習先 知道自己有唔識 再係跟車堂偷下師

同埋跟車好似同本身個師傅約 再要睇個同學想唔想你跟車 要雙方話ok先跟得

但個時學 一次都無跟過 因為跟黎無用

點樣可以練到一眼關七？同埋空間感

自己對距離感的判斷好差，車與車之間仲有幾多位，夠唔夠過，同左邊架死車相距夠唔夠遠，定係過多，經常都判斷錯，搞到經常衰太接近物體 （試過太近石搏，整緊路的攔杆，左邊埋咗站的小巴）

港島考除左駕院仲有咩選擇?樓上好多人都話伏咁

van定私？

棍私，之前pass左泊位掉頭

考跑馬地

今日忠義街pass左，想問下最快幾時可以拎P牌？

今日天光道1 take pass棍van
燈位死咗一次火

正常七個工作天有得攞
但有d人試過三日就攞到 我考完第四日就到

會有電話提？定自己預時間上去？

pass咗個日 自己數七個工作天

帶齊身份證 住址 黃紙 學牌 錢 躝上運輸署就得 去到埋份填表

20年前搵街外師傅，死老嘢黎，竹弓中第一當就教操車，不停晌葵盛掘頭路狂轉呔
第二堂就學泊位，
第三堂就行龍翔道去油塘，兜圈，泊位，掉頭
第四堂師傅晌葵盛已經門弄開始瞓著覺，然後我自己揸去油塘狂操兜圈，泊位，掉頭。
第五堂同上
第六堂同上

然後就考試 一次pass

唔該哂

筆試用咗6分鐘搞掂 跑到手震埋

快無獎架噃

考 打錯字

我之後星期5考完，下星期3拎到牌
學牌唔洗拎，自己keep返

佢又無喎， 有時路面太多車，車速又慢，佢會幫我踩低少少個極力子，好似窄路掉頭咁樣
Btw 路面真係太多車同車速好慢，慢到停下行下咁，係咪落翻個1波行？

就黎等到七個工作天了

四天夠㗎喇 去攞得啦

星期五去拎P牌

Next Monday 澤安
好擔心
泊位調頭 仲未掌握到

澤安三手調頭泊位係私家場做喎 無車阻你無限時間慢慢黎就掂

各位巴絲，剛剛上網睇到呢段片，想請問一下當日考試個流程大概係點？

1. 請問係咪好似片中咁，一開始先考S 型泊位？同埋想問行去開始泊車個位，駛唔駛自己開車過去，還是一上車個位置已經可預備考試？
2. 係咪如片中1:29 咁，呢個路段去到呢個位就考窄路調頭，定係睇考官想點？

多謝大家解答

今朝元駕終於pass

恭喜 巴打你考咩車牌

今日大埔道Pass，好開心

仲有冇聽日澤安

可以
一般留意慢車到10km/h樓下就可以拖返1波慢溜，因為呢個時候你用2波行嘅話你可能要係咁吊極力子，同埋2波一俾油已經過15km/h，咁樣一去就會好快

1. 上車後要自己駛前再泊位
你可以叫師傅幫你擺靚架車
咁到時就咁向前就得 唔洗扭軚

2.考仁宇圍就係呢到調頭
但有機會條路太多車泊左係到
考官可能會叫你再駛入啲先做
入面有塊好大既空地
照樣做返三手調頭
照計點都唔會撞到野果到

利申 上個禮拜油塘1 take pass

想問下pass左係咪就咁等7個工作天就可以去運輸署就可以拎牌

多謝巴打解答，仲有d 問題請教：

1. 係咪個個都好似片中咁，一開始就考泊位？
2. 你有無叫師傅幫忙擺車？還是師傅會自動自覺擺好？
3. 巴打可否分享下你考果試有咩注意，我月底都係考油塘，麻煩你

同樣都係 5月14澤安，幾點

pass後七個工作天後就可以運輸署拿P車牌
記得帶齊
1-身份證
2-TD 590暫准駕駛執照新領 / 續領及加領申請表格)_e-fill_chi.pdf
3-學車駕駛執照(可帶可不帶，反正會整張新俾你)
4-港幣$90
5-三個月內住址證明

1-是~合併試的話，一開始考S泊位
2-師傳駕車載你入去考場內，師博會叫你下車(他會泊位)，然後你拿齊文件(身份證、考試信、學車駕駛執照)去櫃台登記，櫃台接持員會叫你拿個考試牌出去掛，通常會交給師博，你上車做準備。等個黑超考官來上車，他會先核對你的資料，最後會說：「考試開始，先讀出前面車牌號碼(你答完)，現在去前面X號位泊車！(你先至開車)」

3-考官有好人有賤人，有家教同沒家教，如果碰到D賤人，自己心跳不停仆仆仆，記得深呼吸，心內鼓勵自己，一定得!

-如果可以師博偷雞載你入去考場看下個環境，望下人家如何考試

-考前去洗手間冷靜一下

-多虧各巴打教導注意地方，當然平時師傳教你注意地方(每條路線)

-考試前通常有補鐘，一來是最後練習，二來看下當日路面的情況

利申:不是考油塘

多謝巴打解答，非常清晰

下星期約左師傅上第一堂 好興奮 通常第一堂會學啲咩

我非常建議，考路試前一面看住youtube 片，一邊做筆記。
邊個位置要做D咩動作(回頭望)，轉幾多彎，燈位會如何等等。

記得要看由另外D人拍的同一條路線youtube，因為拍攝時間不同
路面可以有好大分別，供你參考啦!

你或者會覺得無聊，個腦記得哂所有野，非常之恭喜你，你真是好叻!!
像我好L蠢的白痴，就會整個CHECK LIST，因為做少樣分分FAIL。
考試係你自己要，要點樣你自己諗啦!

-通常同你講錢先

-教brake、油門、極力子、手制位置
(極力子在最左邊、brake在中間、油門最右邊)
(手制在你左邊腰)

-開車前的準備(安全帶、整倒後鏡等)

-教你開車

-開車出去行(當時完全不知道咩事)

油塘一take pass

我師傅到而家都無同我講較鏡 ，剩係提我試seat 位、棍break油門，同安全帶。上網睇過，後鏡點都要摸摸，但側鏡想問要點攪？

-紅燈衝出去，好危險，隨時一車兩命
-違反交通法例(如果他上報的話)
-考官載回試場，簡直光榮啦
-不是有冇人衰過你，是你真是玩命，好彩無事
考官覺得生命受到威脅

唔洗搞側鏡 開車前check安全帶凳鏡(中鏡)波(空波)
唔洗較咪摸下扮野

-後鏡是給你看到後面D車(望到後面架車司機樣子在私家車來講)
-側鏡，當時師傳表示不用調較，因為本身師博較好了，可給你泊車/調頭看到尾車胎記號

-駕車時望前面，間中看一看下側鏡，對不對條行車線

-空間感是練回來，不是好多人一開始可以一望到側鏡，就知道距離

-過死車的話，大概二至三個車位距離就要打燈出去
特別是當有對頭車前(即你行緊左條線向前時，旁邊右條線車迎你面以來)
你要打燈去右線時，要確保右線是沒對頭車先可駛出去
否則你停車
(當然，後面班趕住去死的司機大哥會在後面趴你頭，要小心)
要等對頭沒車，後面沒人趴你頭，你先好駛出去。

-指你問題，應該是車不在行車線中間行駛
行車線有「箭咀」、「慢駛」
你個軚盤/司機位要坐在「箭咀」上面，「慢駛」個「馬」上面，你就是行車線中間了

唔該

早上呀 Ching
勿相認🙈🙈

我就12點前

總係覺得呢正嘅巴打好識得守望相助
好似啲av post咁和諧

想問如果平時冇踩極力子個時隻左腳可唔可以放擺係上面ready? (唔係踩)
或者腳踭掂地腳掌凌空係極力子上面?

我個師傅話呢兩樣都唔好
要腳掌踩側邊地下

唔知佢算唔算啱
一齊研究下

唔可以，擺上去當踩左，吊極力止慢車除外

唔用極力子個時左腳要放返落地 唔可以長期掂住極力子 長期掂住極力子比到壓力 會令離合器連接得唔好

同埋話明吊極力子 所以成個左腳係要吊住黎踩 所以真係攰

初頭學幾堂師傅話我左腳踭唔好成日掂地黎吊 離合器唔同油門brake 唔係輕輕掂就得 離合器要一腳踩到底 踩個幅度大 所以每次都要提起左腳

我都係腳踭掂住地咁踩，師傅無話我，唔知係佢覺得ok，還是不至於肥佬所以無出聲。

今朝pass 左澤安
2 take 排快期得一個禮拜操車
學左4日 好撚感動

Pass左石蔭

琴晚又上左堂，咁次試行路線五、六次，師傅終於無鬧我...... 一兩次。今日諗返自己有以下問題唔係好明想請教。

1. 0:45 個落斜位，前面有車我要停車，但踩極力子時，部車即刻再向前衝一衝，我即刻踩break 停車。我知呢個係踩極力子變空波滑行ge 關係，但正確步驟應該點？
2. 3:32 呢個彎位駛唔駛停晒先開得車，我琴晚行左幾次都無車，直接慢慢行出去。得一次前面有另一架學車，佢停我又停。講開又衰，行緊二波停車，成日唔記得落一波再開車
3. 6:07 個上斜位，琴晚呢個位前面有停車，我又跟住停。點知我踩盡極力子加break，部車溜後，師傅即刻踩佢個break 喪鬧 。佢話我踩break 唔夠深，輕輕hi 下就算。我諗返好似只踩左 1/3 ~ 一半。同埋我個步驟其實正唔正確？(而家感受到上/落車停車真係好難 )
4. 7:55~8:10 入迴旋處，見司機係咁望其它出入口有無車，考試時駛唔駛望？
5. 影片中無的，都搵唔到想關影片 。有個堀頭巷位，個位暗斜的，師傅話係考窄路調頭位置。琴晚攪到我雞手鴨腳，想請問巴絲果個位點應付。

多謝巴絲們解簽

揸車最緊要係呢三塊鏡，點都要較好先開車

無睇片
3）上斜停車應該係要踩低離合器搵磨擦點+Brake就唔會溜後

1.停車緊係要落break+離合器
除非係上緊斜 如果唔係暗斜都有機會溜前溜後
你踩哂離合器即係架車無哂動力

2.最好停定先 果個位右邊唔停定會睇唔哂
而且有時左邊條路 如果對面有大車泊左
咁條路中間會唔夠兩邊一齊過
對面有機會騎左過黎

3.上斜停車防止溜後
可以先踩離合器去到磨擦點 然後再落break踩停架車
咁樣可以防止架車失去動力而溜後

4.緊係要望 迴旋處要望清楚先好出

5.一線定二三線個調頭位？

通常第幾堂學停車泊車 窄路調頭 我上左6堂都咪學

1. 踩brake先 就停先踩極力子
2. 唔洗 望左右睇有冇車 冇照去有就停
3. 踩低極力子再踩brake再踩盡 一半點會溜後
4. 要望哂所有路口
5. 冇考乙部唔知

我無睇你段片
1.落斜一定唔好標住去，你考緊牌最緊要安全，慢慢黎，慢慢印brake,控制住25 咁上下都唔過份，咁要停既，咪印印印，一路慢慢加落去，唔洗踏盡哂個brake,brake 到你架車就停，咪極力子踏盡，慢慢踏，再用個brake 埋尾，就會停得好好，同平路停都一樣做法。
2,無睇片，普通停完，再開一定要1 波起步，呢樣野你要靠自已去習慣。

3,上斜停車之前同你一樣，有d 迷思，後來都係咁做，上斜覺得要停，慢慢印印，踏盡離合，再brake,盡離合係無動力，咁上緊斜，只係無動力，咪溜後brake 係咬住個輪，你去諗下就明自已點做先唔會溜，跟手再手制空波

4.屌你啦，讓路口，出迴旋處緊係要望啦，你考試無車都要望啦，更何況真係渣出街，你係想累人累物，出迴旋處，望右方有冇車，無車果斷d 出，有既咪評估下佢幾耐到，多唔多車，跟手先出，緊係唔好人地黎到你前面，你先出啦。

5. 暗斜無問題，因為van 仔好好力，基本上你放離合都有動力。望哂d 鏡，安全，踏離合，入波，鬆下離合，配合埋個brake 就可以好慢嫁啦嫁車，最緊要唔好鬆左dd 就當有動力，你要感覺到架車想郁先得，同上斜開車果d 一樣道理

我第一二堂就學 泊車掉頭

個個師傅唔同 有d係教哂乙部先教路試

預起碼有四堂左右係學乙部

啱啱pass左大球場
好彩唔大雨

呢個星期好多巴打PASS, 恭喜
幾時先到我考筆試

想問下如果抽快期呢，邊到會比較可靠

其實三手掉頭同泊位都係平時揸車原理控制
只係學睇位同記得個步驟
你摸熟哂架車先學其實仲好
因為你已經會知架車點樣向前向後點樣吊慢
剩係學睇位已經ok

恭喜晒，巴打考邊條路
幾點同多唔多車？

掂地下可以，吊緊果陣仲可以穩定啲

樂活道
3點幾超多車...保良局等左成5分鐘先出到

呢個位要狂左右望

沙駕pass左係唔係唔會比P牌你？定要等7個工作天去運輸署整牌個陣比你？

我既意思係真係兩張紅色P字個塊 thanks

要自己買架屌
好人d嘅師傅pass咗會當禮物送比你
駕院無架啦 報金牌路路通可能會送p牌

屌！！
btw thanks

早排觀駕pass左中期 10月先路試
睇油塘d片 見到欣榮街右轉鯉魚門道個位 如果右邊泊晒死車根本睇唔到有冇車黎緊 就算慢慢出見到有車 都無得停 因為個位好似係黃格 依個位係咪估錯左就可以準備重考

沙駕 自動波私家車

聽日模擬考試，下星期考

有冇咩可以提點一吓小弟

考過出面再睇返沙駕 沙駕真係易 基本上做足望鏡擰頭 軚定啲就ok 無咩特別難嘅位

係咪一停/開車就要望2邊鏡？係紅綠燈都要咁做？

中鏡都要望埋？

準備開車前3塊鏡都望下最穩陣 有時啲電單車真係唔理你嫁

我踩brake都會望下中鏡 停好車又係3塊鏡都望 做多好過做少

明解！雖則話模疑但都有d緊張

想問下巴打邊到抽快期會好點？

同埋呢，下星期一fail左，最快幾時可以抽快期

Fail左先諗啦

到而家只係行過南昌街那條

巴打考澤安?

早兩日過左筆試做學神
但排到成12月頭先路試
係掃桿埔考棍van

多謝尋日9點鐘喺澤安南昌街線由白雲街一路幫我帶路既學神巴打
係臨尾臨入試場我以為佢靠左收慢想做斜路停車 我打埋燈差啲爬頭
好彩最尾識跟番佢後面

btw 考官冇叫我做斜路停車

係咪試場轉出果度已經做左

你係指轉右去茶果嶺道

讓路口停車，伸前個頭望下先，都睇唔到嘅話就行出少少(最多1/3個車位再停低，再伸前個頭望，望清楚冇車就出

咁嘅情況一般踩少少黃格都容許嘅，因為你根本冇其他方法判斷大路有冇車

利申：油塘1 take

-考試完當日，要等七天工作日才可以抽快期

-星期一至五上網抽快期(每日上午6時30分至7時30分更新)沒可能抽到
你俾錢搵人抽另計，星期六和日反而沒咩人抽

-快期日子，通常是隔一個星期(沒少隔兩三星期)
第一，你師博考試當天有冇時間啦
第二，如果是新考場，你要密集式去練車，好CHUR的(又是個句:師博得不得閒啦)

咁全程都有斜路停車既

剛考完石蔭 自動波，fail 左個路試😭

有冇好師傅介紹，想補鐘再考🙏🏿🙏🏿

今日油塘pass 左
試場轉右再轉右 黃格仔個路口 有架大貨車直標出黎
好彩停得切 可能佢見我考緊試 都即刻揮手sa 冧

沿路都無乜車 迴旋處上藍田個陣直程停都唔洗停就咁出左

沿路都有三幾個小巴大佬讓我 滾動
最後祝大家1 take pass

屌今日澤安肥左，個呀sir係後生仔，師傅話佢偏嚴……

行大埔道，成程我覺得都順利，但係停車同轉波有d chok，肥左52同54

好彩乙部pass左，想問fb個快期同學會抽快期好唔好 同埋佢介紹d師傅好唔好

咁都好嚴下喎
少少chok 姐

係咪戴眼鏡黑黑地把聲好cool?

係呀，黑黑地

調頭個陣都未做第一手，佢已經開聲話，同學，死軑我地係唔接受嫁，你留意下

我已經好驚好震，後尾第二手軑佢又講多次，好驚連乙部都肥……

好彩後尾勉強pass到，難得路試條路冇咩特發野

btw 我今日考個陣 個啊sir 係新人黎
然後後面有個大sir 跟車睇個新人啊sir

個新啊sir 超好禮貌

pass 定fail 先

Pass 左
今日油塘好天又少車

打漏：難得條路冇咩特發野，諗住ok la，但我都比佢肥我腳製同油門

今朝培正道fail左 衰擰頭
油站出架大巴 本身冇郁 但可能見我揸得慢 就出左一半想郁 我停左係到諗住讓佢先 點知佢行行下又停左係到 我要繞過佢 打左燈唔記得擰頭 咁又冇幾千

我尋日都係佢考 都係行大埔道
好彩無驚無險
我之前肥忠義街合併試 自己抽快期得番一個禮拜操車仲要跟正個垃圾師傅
所以要睇下你有冇信心短時間內操到條新線

你只要記住"打燈望鏡擰頭"係一個動作

我學牌7月中到期，我又驚自己抽唔到快期，一陣學牌過左期又要比舊錢，有d錢都係要比人搵嫁啦

好彩大學考埋呢幾日試就完sem，有時間操車，btw一般新路線要幾堂先熟？

thx bro, 而加一定記得啦 真係錯過先會記得深刻

唔係望鏡打燈擰頭咩

3個動作都係好短時間內進行姐 冇分別

今日2:30澤安車牌UL祝你好運 有車黎緊照出路

屌你

其實真係習慣成自然
慣左係咁望鏡對自己都無壞

你諗下肥左跌幾千就會記得

冇錯 fail左自己都係到笑

幾多take 事少
錢銀事很大

係 第一下唔係諗幾時有得補考 係諗仲有冇錢補考

望佢大步檻過

我6月尾到期 果陣同你一樣驚抽唔到
放心一定有期 因為近果啲一定少啲人揀
你試下呢幾日上去個網睇下熟習下先
宜家已經可以睇到最快有咩期
澤安呢條線我剩係學左4日 每日2-3堂
再加埋瘋狂睇YouTube，其實齋兩日已經唔怕行錯路

考完最開心 係唔洗再跌錢

都係14號澤安,好驚

18號 鴨記 棍波

無事既，今日先比師傅屌完，係自己比壓力自己

肥完澤安唔知再抽中唔中返澤安
最驚中藍田

鴨記 有無tips ?

買2手嘢要講價，唔好畀啲啊叔呃

我今朝操車個陣出迴旋處 我差唔多去到佢個路口 架考車比油衝出黎
我都祝佢好運

有冇操熟轉波?
要好好把握可以轉3波既兩條路

尋日第一堂 自動波

唔係好識轉灣 同埋睇鏡

排到天光道

而家諗緊點同而家個師傅講唔搵佢學...

個師傅教就不過不失，都係偏向鬧，我都接受到，但佢堂堂都起碼遲5分鐘出現，遲完5分鐘都算啦，仲要例牌去埋個廁所，呢到又5分鐘，到落堂又話有學生，早5-8分鐘落堂，即係每堂都呃左15~20分鐘

個師傅係屋企人介紹，幾熟下，諗緊直接同佢講換師傅好，定話呢段時間唔想學住車好

唉好煩，一頭煙

同佢講，你唔改善下我就轉C苦

自動波，是撚但都PASS啦

今日澤安肥左，搵左人幫我抽快期，佢話順便可以介紹埋師傅，我爬過下文見佢d師傅都幾好，所以煩緊

唔敢呀屌

一黎係屋企人介紹，二黎我驚我駁佢，佢會教錯我野，三黎我同事話個個師傅都會呃鐘，差在多定少

咁祝你好運

我學果陣師傅最遲兩分鐘 學車時間有多無少

咪話有事唔學住(同屋企人夾)
唔一定 我個師傅早十分鐘到地鐵站 比我揸去試場學
又唔會早落堂 走果陣比我揸返地鐵站
差唔多呃左佢二十分鐘

咁撚好

唉，唯有係咁

切身利益都要驚呢樣，驚嗰樣
咁你自求多福啦

唉 極力子真係好難玩

你嗰個師傳都幾好
我師傳間唔使先會中途揸個水
如果之後無學生既話通常都會ot ~ 10分鐘左右

我個師傅仲會早到

求介紹補鐘 🙌🏿🙌🏿

唔係要等7個工作天先可以抽快期？

個師傅有d 19習慣 唔係個個接受到
廢事害左你

係7日 快期冇得好似攞牌咁提早

手腳喺協調嘅話 學幾堂就識

恭喜晒絲打

btw 見到幾乎個個都1 take pass, 月底到我考油塘, 好大壓力

請問死軚即是點？係咪扭軚扭到盡頭頂住？我師傅係咁教喎，唔扭盡咁應該點？

架車停定繼續扭

死軚係指車停定扭軚

想問下澤安 大埔道線，只係上橋先有上3波，之後就唔上3波會不會唔係咁好
同埋見到網上人地係白田村轉左大斜路，係咪最好上一次3波

其實油塘無想像中咁難
迴旋處既話我cfu教12點-6點無出既話先好出 唔好急就ok
同埋做多d望鏡擰頭實無壞

其實我都驚出事, 黃格嗰個位feel到啊蛇都嚇親 可能我落break快過佢先無事

早幾日考 淨係大埔道上左三波 pass

thx 巴打

唉, 師傅話我其實ok, 係衰太緊張, 每次都會犯啲無謂錯。有次行完一圈停車, 無端端轉空波先拉手掣。師傅問你攪咩呀
有次師傅見我ok, 叫我上三波, 我下左聲之後照做, 心諗三波 , 愈諗愈驚又係咁犯錯。其實三波咪又係咁揸...

轉任何彎，先快手轉四分一個軚盤，如果不夠先再轉多少少。
個彎未直前，已經要回軚（因為私家車個車輪在前面，不同貨車車輪在司機位下面)

睇鏡是輔助你不好上「博」

因為我都會揸油塘去九龍塘/ 九龍塘去油塘
4波都要上 咁3波更加無問題啦
唯一唔想上三波係我3轉2既時候其實都幾chok
由學車都考完都未係話好掌握到其實
但cfu 講左句都好重要 叫你上三波唔代表叫你快啊嘛
呢句都好有道理

岩呀 發夢果陣師傅叫上4波行6x
三波可以行2x-4x

老老77 預左唔會中番原本條線 放心九龍咁多線
可能考忠義呢

I hope so

八月就考路試但仲未搵師傅
急住上堂同埋希望上得密啲嘅話搵駕駛學院定係街車師傅好？

有冇好嘅街車師傅推介

講黎聽下🙈🙈

街車師傅
個期冇咁密 同埋彈性啲
你考邊區? 棍?

跑馬地考 自動波

我將師傅教既幾堂野
半粒鐘講俾人聽
佢即刻學識三手

想問下考油塘 學左5堂左右 次次都九龍龍塘上車 可唔可以叫師傅油塘上車？

自己同師傅傾啦 ，冇條例規定學車一定要九龍塘上車

多謝絲打解答。

請教多樣野，考試時係咪要整一次2波上3，假如係，我可否上完一次3就落返2，因為唔敢用3波行太耐

係
如果路面許可
要至少轉一次3波比考官睇
仲一定要比油(可以比少少油)
唔好諗住轉左3波唔比油由得架車行
之後轉返2波
考官會一樣肥你

哦~ 原來係咁。咁我師傅就教我一路向後一路扭軚，車停軚都停

明白。

咁我到時搵段大直路上3波，轉灣位就落2波，之後1212 咁行算數

同師傅傾，有師傅會計去既路程落你學車鐘

你師傅同你行路線個陣有無同你講邊d 位可以上三波啊?

留名.
原來呢度咁多ching都係考澤安...

利申 黎緊個星期四考澤安，仲有2.5節上
計埋呢2.5節，只係上左11.5堂...(23節)，而家好撚不安

未講, 可能覺得我未夠班

你唔好咁無信心先啦 無信心越揸越衰

我陣間又上堂, 覺得好似上刑場

學左五堂 唔洗急既
我師父一開頭都係叫我太子上
然後去九龍塘熟習下架車先
之後幾堂先去油塘實戰
不過多數佢都仲係太子上車
等我自己揸去油塘
我覺得揸過去果段路對第時真係揸車都好有幫助

想問考試係咪可以唔洗入n波
等燈位時拉手制keep返d波都得
考官唔會肥我呢樣野

揸回程仲開心

我都明 但你諗下隔離有個cfu 係到 其實無野好驚啦

是啊！真係落場實戰，通常d 人見到學車在前面都會好收斂，或者快快扒你頭

第一次揸果時
返到去果下手心出哂汗
個軚盤都濕埋
第一次開到六七十果時都咪話唔驚

泊車時一開始 cfu叫我入 n 波，考官則跟我說，泊車入 p 波(沒有扣分)

等燈位時，踏住 brake ，車停定，才拉手制。
不好車咪停好就快快手制
等燈位不用搞波，保持d 波，你都是向前行
利申：自動波

當初開到五十已經覺得好快，後來覺得四十已經很慢 六七十才正常，但我覺得是心態問題，開敢快做咩先，煞不切好易炒

你第一次考?

係...

夠架喇 我跟果個師傅話有個消防佬學生上左12堂就去考 1take pass
你師傅都應該對你有信心 先唔叫你加鐘

上完堂了, 我好想撼頭埋牆

佢係冇叫我加
但我有聊佢加鐘，不過佢話佢full晒
佢叫我考果時盡力啦...
我覺得自己冇天份架

聽聞以前紀律部隊去考車 合格率高d

睇多啲youtube，下堂一次過完整做一次俾佢睇
最緊要過死車做足爬頭動作，見到廢老/ 地盤要小心收慢，出入試場小心道閘
成條路好快行完

澤安條考試路試真係勁多死車係地盤附近
仲有好多廢老亂過馬路

另外有問下試場入面掉頭個位有冇暗斜？
Thanks!

學cfu 講
來回先係學最多野地方
因為高手過招 左右都有車 又係咁cut 埋黎
其實到依家都唔係好識過線
睇得太定又會miss 左chance

都係不外乎死下火啫?

師傅成日話我油塘返九龍塘揸得太快 唔比我過50 仲成日問我有無睇錶 可能我真係揸得唔定掛
btw 我都覺係來回九龍塘係學到野但係一來一回加埋都用左40mins又好似唔抵咁

其中一樣, 問題我係迴旋處前, 俾人係咁Boo

比人boo 都無計架喎 考試個陣你依然唔出得
雖然都明後車會比到壓力 我都試過比人boo 又比人閃車頭燈
但你要明白無辦法 考試有考試規矩嘛

我學通常係油塘上九龍塘落 / 九龍塘上油塘落
同埋你地係咪都係行鯉魚門道觀塘道走?

想請教大家，如果紅燈之後轉彎，
大家會轉彎果陣轉二波定轉完先回直先轉？

個灣夠長 就2波啦

有呀 2號位第二手軚小心溜前
極力子唔可以太低

Thanks
即係市場入面會有幾個泊位架？

有1/2 號位for 掉頭泊位
3號位多數係返試場既停車位置

求忠義街注意事項

想問下出路口果陣，只係作一個短暫既停車，即係踏住極力子同brake，唔拉手制，當路面情況許可果陣，係咪放開個brake同慢慢放開極力子，架車就會郁？

講真，真係要俾d 膽量，同埋隔離條線d 後面車有冇心收慢，不狗衝埋呢
通常過線要記得多謝人讓你

看下 boo 你的原因是咩，如果是佢心急，就話知佢，想扒頭咪扒頭囉，我不會阻止你嫁
現在不是賽車喎

係放極力子之後先放break

極力子係慢慢放開定一下？

慢放

同埋想問下停車果陣踏極力子係踏到盡定少少？

停車時，要踏break，踏到咁上下，你會聽到再踏多少少break就會死火的聲之後你係要踏盡極力子

停車就有理無理都拉手掣啦
一陣你溜前溜後咁點呀
就算平路都拉手掣再黎過，一定無死

澤安有好幾個陰撚濕位可以留意下
大埔道 - 長期有死車雙白線唔好騎咁出，地盤有時整架吊雞喺度封多條路，望多啲鏡，有時會比平時學車再cut 多一兩條線
南昌街 - 消防局有機會有車出 唔讓即肥
橋底u turn - 貼住左線u turn個陣前面架車隨時會停車變死車 因為橋底係有人會泊車

以上係我遇過嘅陰濕野

早幾日永孝街肥左
溜後 又要等下星期再去排

啱啱pass咗筆試
應該跟駕院定師父學
親戚同fd叫我跟港駕 話易d pass

易唔易pass係睇個人天份
大把人考街場1takepass 亦都有好多人駕院考3-4次都仲係肥

無論駕院定街外 搵到個好師傅起碼易合格 金錢 時間 慳一半 同埋真係學到嘢

搵到一個好師傅真係好重要

希望揾到個好師傅啦
想問港駕d plan係包埋筆試嘅

星期一鴨記first take
好緊張
今日上完最後一堂
仍然比師傅鬧到反艇

加油!等你好消息!

係咪考跑馬地就唔可以跟港駕學？

頭車就視乎個彎有幾大,
如果係有斑馬線或者轉右個d, 我盡量會扭軑前完成轉二波
如果無斑馬線又係轉左, 咁一波慢慢妹下妹下, 出彎先轉波
如果唔係頭車, 確定自己過到支燈就過白線前轉埋個二波
費事一面攞軚一面轉波, 盞自己手忙腳亂

仲有嘉頓轉左之後, 好撚多地盤佬係馬路大搖大擺咁逆線行
早兩日考試爭啲比佢害撚死

星期一鴨記考, 求祝福同路試攻略

星期一 朝早 9點 考梨木道
有咩要注意

祝巴打1TAKE PASS

最緊要冷靜
唔使急

尋晚無聊去左鴨駕果頭遊車河，真心果心覺得果邊又易又短 ，我諗路試只要記住過死車做足步驟（打燈望鏡睇盲區）同埋小心太接近物體，基本上合硬格。特別注意就係車速/波段問題，如果條路唔算塞真係可以揸快少少

最驚係的士佬或貨車佬突然抽頭爬頭

考忠義街有冇啲咩重點要留意

呢幾日緊張到坐唔安食唔落

冷靜呀巴打
搵D方法減壓

明天考澤安
好緊張 😓

由1波轉2波有少少chok

當轉波時係咪要慢慢放極力子 再比油？

早知一開始就跟學院 唔洗煩 d staff又話考完筆試揾師傅都唔遲

比大啖d油 高少少轉數先轉波

踩盡極力子 上二波 係磨擦點定多一陣 定住個時開始先少少油 再慢慢放極力子

A1 同 香港駕駛學院 兩間嘢黎 但同一個集團

我有個fd係 A1學車 佢話d師傅好垃圾 唔專業 其他嘢我就唔知喇 我係駕院學個師傅都幾好

所有嘢都溫柔
記住溫柔
慢放同以同時俾油

考跑馬地嘅話
A1 李健定鏗鏘好
新手咩都唔識又唔知去邊度揾好師傅

大家誤會了, 其實我係迴旋處前停, 再行果下死火。後面車唔知我做咩唔開車所以boo 我
我有個問題到而家都攪唔清: 好似今次咁, 迴旋處前我踩盡極力子再踩break 停車, 點知過兩秒就有位可入去, 手掣都無拉。我就出事了, 因為我兩隻腳唔知點做。大家請教下我, 我因為咁死左好多次火了

其實唔係好難明，停少過10秒咪唔入空波唔拉手制

淨係左右腳踩brake clutch, 再開車咪一樣鬆clutch 同brake

請問係放邊樣先? 放的話放幾多, 定一下放晒? 多謝解答

摩擦點熟嘅可以一齊放，一放clutch + brake 咪即刻行
brake 你咪放哂

至於clutch....你試下一嘢彈起哂佢睇吓師傅嘅反應你咪識

多謝巴打解答, 但請問有無安全啲嘅做法, 自問唔熟摩擦點唔敢貪快

咁你咪攞好摩擦點先放brake

你記住停車 一係手制空波 一係踩極力子同brake 是但一樣

前者再開車 入波 搵磨擦點 鬆手制

後者如果再開車 要吊高小小極力子 係磨擦點 防止溜後 慢慢放brake 架車就會行

所以你死火 可能放得極力子太快 or 放哂極子力但右腳仲係踩住brake

左腳吊 右腳放

多謝絲打解答, 我好似真係你講ge原因死火, 下次學車試下

有問題
假設左邊的士前面既馬路上有小型障礙物 有架木頭車凸出左個尾擺係馬路到
我本身係左邊線行走既話，就算標線話唔比轉線， 係咪都應該要早點留意到，係大約黑色車後少少就做轉線動作？

係商場睇到架model s好靚仔
坐上去用個mon真係好正

利申: P牌學生

真係應該轉線咩 唔係應該當過死車咁 騎住半條線咁過左佢再入番左線?

利申仲係學神 月尾路試

其實太接近物體個定義係幾多個車位門位
成日交通燈前或者多車慢駛就俾師傅話肥太接近物體

就算即刻有機會，點解唔照拉手掣等下一個機會呢？
我睇法係拉手掣再從頭黎過，第一係可以唔洗踩住個brake嘅情況下搵返靚仔個磨擦點先再行，如果你唔拉手掣，你對腳有啲唔協調又或者原來未搵到磨擦點你就鬆哂個brake 考官tick 你空波滑行，當然巴打你手車好熟就緊係無問題啦

我覺得一過轉燈就喺黃色班馬線打右燈
問師傅好啲喎呢個問題

左右兩邊嘅話係一個車門，原因係預路邊嘅車失驚無神打開門你都唔會撞

巴打跟車跟得貼？

我就係係左邊的士位停左，師傅話我應該早啲就要轉線
但標線話唔比轉，果陣又唔記得問返佢

如果一過燈先轉我諗會太遲 因為個障礙物就係班馬線到
我主要係有疑問 如果情況有需要 係咪唔洗理標線就算轉線都ok？

我有時都係咁
條路唔係好闊 過死車要踩少少中線慢駛 如果再預返死車成個車門位 變相又會太接近對面迎頭車
所以我盡量比返大半個車門位就算

巴打絲打有無好介紹
要補鐘重考
有無邊個教練唔hea教收費又ok?
補棍波van

想問3波轉2波點先可以冇咁chok?聽日考澤安道

邊區？

爬頭就頂盡預一個車門位
但係跟前車慢駛又有好多走盞位可以停
唔知道幾遠幾多車位先係適合停車位置

印brake收慢車速先，極力子唔好咁快放，到二波摩擦點位hold一hold先放哂。

聽到引擎轉數回咗就可以放哂極力子

九龍區
我睇你地話expass既蔣sir ok?

巴打岩，聽聲可以，但hold耐d磨擦點就無死，學仔你唔通教埋佢double clutching/heal toe做到車手咁咩

多謝巴打解答

唉 考完澤安
衰左調頭
好L慘呀 😭

屌你老母, 丙部肥撚左, 仆街真係任鳩個考官噏

屌啦星考多次唔撚考

想問下巴打們,
見預約有得拎正式牌, 拎P牌係咪冇得預約?

如果冇, 去長沙灣拎知唔知大約要排幾耐隊
thanks

佢tick你咩？

下... 咩事呀?

我當時情況係迴旋處前見到右邊有車，咁我就踩break 同極力子停，但1,2 秒後部車都走左，我連手掣都未摸到。果刻我師傅話車都走左啦，拉咩手掣，行啦。佢咁講，我怯左一怯，腳抽筋就死左火

要車速夠慢
轉完慢放離合器

今日鴨記1 take pass！
多謝各位師兄呢兩個月黎陪我吹水
今朝考試又有學神撞車又有大貨車抽頭cut我
好彩大命

真係怪自己衰on9

完左1手太 回左兩手左太
第二手太 入後波 .....我以為自己接近到𡒊 （其實仲夠位）咁我咪停車

到第三手太 先發現唔夠位過

真係勁on9 😭😭😭😭😭

Thanks Ching ... 今日考試
已經掌握到轉波 無咁chok 了 👍

P牌洗鬼預約咩 直接上去攞

我個次星期五 朝早9點長沙灣攞 等都唔洗等 計埋填表 比錢 10分鐘搞掂

係，我考就係咁，突然整路，要反向排頭

上星期三1點去長沙灣拎p牌，都只係30分鐘

恭喜, 可以屌打返個阿SIR

岩岩lunch去，用左1個鐘

阿SIR都無同我等成績
見其他同學會有個阿SIR係隔離
我拎完話趕住番工就走人

佢可能知你掂

想問下係咪真係要7個工作天

聽你講既然你咁擔心塞住後車
其實迴旋處更加唔洗拉手制啦咁

師兄我係唔係第4個工作天
(今日考, 第4日即係星期五)
就可以去拎P牌?
可以搵經紀睇車位啦

溜得好犀利？

其實考車無時間限制 慢慢黎 唔好心急 一急就亂 心諗住依句野 個心就會定好多

星期三拎得 四 五安全d
巴打買咩車

諗住出部Corolla 練下車先咋
安全過P 再出部新
搞惦左個車位先

唔洗等7個工作天?
我上星期五考到 咁幾時有得拎
thx 巴打

沙駕21號考 留名 好緊張
希望唔好考河畔線

巴打加油,幫集氣。

唔洗預約啦
長沙灣拎牌既話平日下就排預大半個鐘
沙田就5分鐘

唔係
我自己第4日去左比錢拎得

應該星期3/4可以試下
星期5就好穏陣得
主要係睇張成績單入左機未

想問沙駕其實係咪好少考大涌橋線

岩岩上完第五堂
都係行街用3波 仲未學泊車掉頭 唔知自己進度正唔正常

唔洗 我星期二pass 星期五拎
最快星期三拎到
不過驚要走多轉就等多兩日 星期五拎啦

學院定街外師傅?

行街係行試場路線定鳩行
通常學泊車掉頭先

如果你學成10幾堂既咪好正常
大部分人都係肥丙部PASS乙部

街外師傅

巴打唔洗同人比較，最緊要係渣得熟，上多少少咪上多少少，好過到時肥左又要再比錢同時間

鳩行,非試場路線

多謝巴打

咁無問題嫁
最緊要你重有幾耐考?
街外師傅夾到既話, 每日上一堂都得
進度既野好快搞惦

7月中
我都打算6月打後開始加鐘, 希望師傅夾到啦

我自己經驗開頭渣得熟一點，我都差不多渣左成十幾堂都係九龍塘到轉圈，之後3堂掉頭泊位，最後要玩路試，我係考澤安的。
上星期五先第一次行大埔道
今日考，1 take pass

巴打你重有大把時間
完全唔洗急
2個月時間學到識飛都夠

巴打
渣九龍塘多死車多學神真係好有壓力, 下下俾師傅屌到

我覺得最大壓力都係揸去路試 /返九龍塘
講真九龍塘大家都學神 大家都學緊車 又有cfu 係隔離
無野要驚啦 係驚都係驚塞住揸車搵食班大哥

但有時遇著啲心急的考牌官，做動作慢少少就想搵位肥你

我考完停車嗰陣考官屌柒我：｢仲唔快啲拉手掣熄匙，等咩呀」
嚇撚到我
最尾都pass

佢提你算好人WOR

我諗住慢做
又唔係唔郁手
可能個官趕時間食飯掛

佢提完你不肥你，真是
佢真是好肚餓

push

轉車型並不能抽快期，只能排正常期尾

係同一個牌都唔得？即係可以考自動波貨van 但唔考得所有波私家車？
咁如果唔轉得 我考私家車係咪要泊位調頭都考過哂？

以我所知就係啦
1 2學牌嘅話 考棍or自van都得
如果轉車種就要重新考過 兩部份
所以自van就唔洗再考乙部

你係肥哂兩part? 咁就要排自私 合併試

點解轉嘅? 學棍van著數好多

想問重考丙部洗唔洗考斜路開車？

我淨係差路試
15 16緊繼唔繼續考棍van好
我淨係想快d拎到牌 覺得自動波易考d

唔知關唔關個師父事
考左兩次都fail
補鐘佢又冇乜特別提d咩
但已經搞到我唔想再考

岩岩學天光道斜路三手掉頭個時hi到欄，比師父屌到反唇 明明之前十幾堂都冇試過
利申：24號考好撚大壓力

唔洗考多次
但你條考線 斜路有紅綠燈 咪要做多次囉 斜路停車開車唔係好難啫

係都轉師傅啦 轉乜鬼車種
第時有日用車要揸2牌 個時又要學多次 無謂啦
正常合拼試係排耐d

問題你衰乜先? fail喺突發情況就難講 但衰係自己問題就......

終於撞左一生第一次車

拉手制成日拉得唔夠力，試過拉完手制鬆晒兩隻腳架車仲會溜後

想問平時停車個陣 手制空波之後 可唔可以仲踩住break ? 因為驚手制拉唔實

一係架車個手制打柴 一係你拉唔實 要拉到卡卡卡

平時自己揸車實得㗎 但考試 考官會覺得你點解拉咗手制都要踩brake 有d考官會係斜路停車叫你放哂兩腳比佢睇

咁你停車熄匙都係手制空波 架車唔會有人踩實個brake㗎 咁都溜後?? 咁好危險架喎

因為我第一次考個陣 係踩實break 跟住放摩擦 鬆手制 再鬆腳制黎起步，個陣考官都無講啲咩

成朝食個靚早餐 希望合格

巴打搞咩

棍波起步右腳好似要放油門到 起步係要比少少油 其實都係睇考官 嚴唔嚴 細節位捉得緊唔緊
無 順其自然

2A 準備上6次堂就去考了

記得如果車太快要踩低少少離合器
淨踩brake會死火

個官有權考你斜路開車，因為是包括左在丙部。特別是試場不設斜路，要在街外考的。

有時掉頭或泊車時，人會發傻發呆，特別已經做左幾次後，你要記得提醒自己要精神點
同埋可以用一些簡單的口訣，記住步驟，要注意地方，就沒問題

我係斜路個陣會吊住極力子 另一隻腳踩住break
pass 左 但你話會唔會肥我都唔擔保
建議你問下你cfu

早幾個月甩左P
就出去揸下
點知落斜收唔切油
成40km撞左落前面架的士到

之後點 賠左幾錢?

唔知啊
個的士佬報左驚
而家要等去錄口供

你雪藏牌？
點解會咁7

的士車牌係 E字頭？

相認

V字頭喎ching

咩事

我琴日衰得好唔抵
考元朗，入番學院段路，彎彎曲曲
個狗官冇啦啦叫我望咪錶問我行緊幾多咪
我答23,當時前後冇車
我以後佢想話我快左 d
咁我鬆油，變左16-7
最後一大剔
未有因應情況調整車速
即係。。。太慢
其他得6-7個小剔
佢個冚家富貴，陰我

我個呀 sir 講左十幾次好唔抵
話你明明渣到，咁樣樣考唔到
仲同我講對唔住
我話，傻既關你咩事

唔開心左成日，灰到
又要排唔知幾耐先有得考

前幾個post講左

p牌想學野 巴打會唔會講下點拆

其實考牌官可能想提你車速太慢
但又唔可以講咁明
點知你get錯

又真好慢喎 行23km 個條路平時無車我會上三波 起碼行 4x km
考邊條線?

就算私了都要報警！！
撞左要p波手制熄匙落車
第一時間影低撞成點
兩架車都要影
草擬低個圖 寫好點撞
等警察黎吹波仔

其實佢提你唔係陰你...
佢本來可以唔出聲坐到最後肥你
但佢應該覺得你本身值得合格
所以出聲提你, 但又唔可以直接叫你揸幾多

個官應該厭你慢，在23公里時。
正常前後沒特別有車情況下(平路來講)，應該行30以上，40以下
正常路面，如果沒有特別限制車速指示牌，默認車速限制是50

講真，考緊試難道飛車咩。前後又冇車，真是不知咩情況下要調整車速，
是不是個官趕住回去啊

加油巴打

做得對
起碼雙方資料在警察那裡，免日後要追究時，
才發現D資料假，而且最怕犯左法(沒有通報)，
呢舖就
錢又沒，還要一身蟻

用幾皮野換既經驗

出入學院果條路基本上冇車阻嘅話一定係上3波行三四十嫁啦 ，本身你夠膽行得時間23公里已經慢得好離譜，個官出完聲之後你仲敢行得16-7 ，呢個真係抵你肥喎，出到街唔識行適當車速真係會頂死後面啲車影響其他道路使用者

最後學院入面條路。。
限速30。。。
所以我先以為佢話我快
其他時間我有上過4x

*時速

出左閘就已經係限速50，係學院裏面冇詞錯都係限20啫何來限30

賠左幾皮俾的士?
定維修要幾皮?

已經肥第2次...
無晒心機再考
平時操係無問題, 一考就緊張

考邊條線同衰咩？

草林果條路, 但未入閘
咁我錯
平時我都係最多30，我冇見過果條路有人揸40/50,除左接駁巴士
因為有彎，師傅通常叫我慢番 d

巴打加油啦
下次會pass架啦

I know that feel 個心理壓力好大

葵盛

調頭個時睇唔到個「博」位, 早左向後, 搞到唔夠位出

路試, 一開頭架車無力上溜後 同佢話我無睇路面 又話我無控制個波
重衰過第一次...明明我覺得表現好過第一次

晒錢晒時間

多謝巴打
琴日灰到唔想再報
但都洗濕左個頭

考車真係重緊張過以前考會計師牌
果種就算自己揸到都要貨車的士大哥比面既心情
真係好大壓力
路上面每個唔識既人都可以整你....

再考時候，有些地方是會做得好過上一次，這個是稱讚。
但要注意不好被一時興奮影響左表現。

我考第二次，要在閘口停，等出車時。
剛一停時候衝力(其實好少)把文件信、證件，向跌哂在考官身上，
佢掛住執。當時我好緊張，傻到放左手制，想放腳在brake然後踏油門，斜路開車
(後果是會溜後)，想放腳時突然醒覺，立即拉手制，才放brake,再踏油門。
好彩考官掛住執野，看不到...

我建議不如考自動波吧~

請問 重考乙部份
好似7個工作天 上網排快期

咁要比幾多錢？

上面又書面語又口語 睇到1999

威到連架巴士都讓我啊，一直跟住後面行。
正常佢可在我左邊條線行。
首先無論佢行左右都好，不會影響本身路線。

在我考試經驗來說，大家見到考試車，都會雞飛狗走，
沒人扒我頭，忽然世界和平。

梗是啦，立即知道成績，不緊張就假!

整你有心定無意都好，自己心態緊要。
班契弟是沒品，佢想死咪俾個機會佢囉，由佢行快D，何況佢又快得幾多呢
有機會咪封住佢條路(自己不好超速啦)

對不住，係我錯，不撚識打廣東話。

問題係我都係緊張only
平時渣完住無問題

書面語版本

第二次考路試，
由於考試場門口閘口路面有少許暗斜，開車步驟是先輕放煞車腳踏，然後輕踏一下油門，提供向前動力，
最後鬆開手動煞車掣，否則車輛會溜後。

我在閘前停車時，車窗前放置的考試信件、駕駛執照證件等滑下來，
並跌在考試主任身上及車毛毯上，於是他顧著彎身把執起這些東西時，沒有留意到
我因緊張的失誤，忘記斜路開車步驟，以為是平坦路面開車步驟，
在我鬆開手動煞車掣，準備放開煞車腳踏，我突然意識到自己的錯誤，
立即用力踏著煞車腳踏，並拉動手動煞車掣。
重新做斜路開車步驟。

我考果陣, D貨車大佬野野抽埋黎
我有一下係睇唔到, 但聽聲突然好大引擎聲由遠到我身後
我即係踩停左先望到貨車大佬抽左埋黎CUT我個彎

我前面架考車留意唔到, 佢應該比考官踩左

啱啱上第一堂好灰 琴晚唔夠訓 第一堂就做錯好多野

第一堂有野錯係正常

第一堂大家都係咁嫁
正常嫁師兄
第一堂我揸5-7KM都覺得快
已經唔知點算

考試前一刻，都會有犯錯。

你第一次開車，兼霎時要記下多個的步驟，你因手忙腳亂，
而緊張導致腎上腺素升高，使你失眠，腦海不斷回憶。
不用灰心，慢慢去改善。

是否想把車窗調低，問候貨車司機呢

但你煞停時，後面有其他汽車嗎?會否撞尾啊?

我攞住膛軑打燈，又重brake，重油，佢教完我，但我眼訓得濟無咩耐性

我開到40幾，佢叫我唔好咁快，係貨櫃碼頭附近學，一見後面有車我就勁緊張

我轉彎前望中鏡右鏡望盲點後面無車
係轉轉下突然 引擎聲由細到大一直埋到我身
我就踩左
我踩完見到考官隻腳都放左係剎車制上面

之後見架貨車直插上前
再橫CUT落前面架考車前
跟住前面急停左, 最後好似肥左

啱啱見到個阿婆行到一半又停左係到
架考車見佢停就行
點知知阿婆依家冇啦啦急急腳行前搞到急停
之後個考官已經係咁寫野
咁就累撚到人地比多五舊水

考試前，建議在洗手間內冷靜一下情緒。
我考試時候，心臟像快要跳出來，仆仆仆，
剛巧碰到斯文考官才安心一點

真係好正常
我係鴨駕學
第一堂係學院度兜
都無出過街
已經Chok到師父頸都痛

我以家算唔算半放棄狀態
月尾考 已經預埋自己唔合格 但完全感覺好輕鬆
最多咪比錢

最少都pass 左泊位調頭先

上得6次堂
我諗唔會泊位調頭都衰掛

6次真係少左d喎

師傅話夠 無理

第一堂就行到咁快
諗返第一堂上2波 覺得快到仆街

補考定點

第一次

15堂 x 1.5小時？

師傅教路人行到一半, 就算未踏入自己條行車線
但因為路人個位置本身危險
應該停定讓佢行晒先

6堂就上場
重少過鴨駕8堂

唔好比壓力我啦

6節即係12節 ?
屌巴打都幾撚勇武

6堂***

你可以溫柔一點嗎?輕輕踏下去
師博教過，車速快時，即使軚盤的少許轉動，車反應會大。

係

如果你上堂練果陣無問題
都做到晒既話
其實你平常心考都有機會得

唔洗驚個黑超考官
其實只係一個戴左黑超既大叔
比起我平時做野對住果D勇武叔叔
考官唔出聲好溫柔嫁啦

我考車其實一眼都無望個考官
連佢有冇開簿都唔知
即使望左鏡左盲點, 隻眼都自動skip左佢

我個心態係
唔合格咪比錢
最緊要有快期就得

判斷正確 ，貨車司機應該趕住去救急扶危，要慈母出來教導一下

我當時都係咁諗
出來社會先學唯一好處係, 重考無咁肉痛

錢解決到既問題, it is fine.

d 暴民真是好衰

諗起油塘大本營對出個過路處...
停左既話真係唔洗旨意開返車

可能運緊國家機密
佢又真係唔驚我停唔到會撞左
佢果個速度係無諗住停

唱番首歌先

個條廢老街

頭搖又尾擺 飄移境界
他真是痴線，自炒還好，不好累人累物啊

葵興都好多..

裝紅綠燈吧

次次都係靠的士/小巴打救

btw 早個星期追post 好似見到有巴打問 考油塘路線2 即係迴旋處直上個條 可唔可以用迴旋處外圈

答案應該係可以, 一黎問左cfu , cfu話不嬲都咁教
2黎我考個陣都係行外圈 最後pass 左

無錯 最緊要唔肉痛

遠處見到行出馬路，還好吧！
突然出來的暴民，真是多虧他們

學車時，明明見到前面交通燈是綠色(車輛行走)，即是行人過路燈是紅色(人不可橫過馬路)
但一大班暴民正在橫過馬路，當時我有懷疑自己有否判斷錯誤交通指示，
我惟有停車在白線前，等轉燈吧

仲有幾日就考忠義街，有咩要注意？成日俾人屌望鏡求其望

望鏡望盲點影帝上多D身
轉多D條頸
我望盲點直接會轉少少身 (手千萬唔好郁, 軚定, 剩係身郁)

有時揸多左會用眼角望鏡...
但考試似終要交戲
郁多D條頸呀!

你考試要做足要求
望鏡求其就望多幾下
或者動作大D

1. 佛光街線: 右轉佛光街燈位前唔好入黃格
佛光街右轉忠孝街注意布袋用法
忠孝街右轉孝民街留意唔好踩界
忠義街上鈄轉2波唔好溜後

2. 迦密村線: 叫師父車你入去睇下路面情況,過死車要注意注意注意
迦密村右轉孝民街好難睇左面,要慢慢出d先睇到
孝民街斑馬線識讓人,留意左面多死車
左轉忠孝街後再黎斑馬線識讓人
忠孝街注意巴士站出車
忠孝街有機會就爭取上3波
忠義街上鈄轉2波唔好溜後

迦密村線另外係返學放學時間係好撚多死車
過死車要用對面對線
望遠D肯定冇車
就快手去唔好猶豫

玩得灣岸多 好多壞習慣

我一上2波無hold磨擦點，chok一chok ，但又唔覺得快

其實見到條路綠燈咗一段時間係咪就應該唔俾油由㗎車行？

今日練車有d燈位要急停，但又搞到後面大車爭d停唔切，有時又急停係白線外

星期5就考啦點算

紅綠燈前條路唔比油
燈前有2個箭咀
過左第1個都重係綠既話
比油過左去

第1個箭咀轉燈既話
應該夠時間停

我補鐘師傅係咁教

好的。聽日練果陣再試

有冇人開(20)

其實考車心理壓力都幾大, 我個人覺得2nd TAKE係仲緊張過1st TAKE, 因為怕自己2nd TAKE都會衰埋。變左個心成日都好想做, 考緊個時路況同操練時有少少唔同, 就容易驚同失準。

尋日衰埋2nd TAKE而家個心1516緊好唔好再考多次好

師兄唔好放棄呀

999

又爆一個post

賢ching快d開過新